[
  {
    "question_number": 4,
    "question": "غرفة : باب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زرع : حصاد",
      "نافذة : بيت",
      "قفل : مفتاح",
      "باخرة : بحر"
    ],
    "answer": "قفل : مفتاح",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "مزلاج : باب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قفل :خزنة",
      "نافذة :بيت"
    ],
    "answer": "قفل :خزنة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "قفل :مفتاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسألة :تفكير"
    ],
    "answer": "مسألة :تفكير",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "ماء : حياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجارة : بيع",
      "مطار : سفر",
      "استقرار : سكن",
      "قراءة : فهم"
    ],
    "answer": "مطار : سفر",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ماء : حياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هواء : تنفس"
    ],
    "answer": "هواء : تنفس",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ولد : دلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كسوف : خسوف",
      "ليمون : حمضيات",
      "غنى : طغيان",
      "بحر : رحب"
    ],
    "answer": "بحر : رحب",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "راح : حار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ابتعاد :اقتراب",
      "سكن : كنس",
      "بحر :ريح",
      "لمح : حمل"
    ],
    "answer": "لمح : حمل",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "باع: عاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حضر: حاضر",
      "مسح: حسم",
      "لحم: ملح",
      "دار: در"
    ],
    "answer": "مسح: حسم",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "شراء : نقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حكمة : تجربة",
      "علاج : طعام",
      "تفكير : ألعاب",
      "عطش : ماء"
    ],
    "answer": "حكمة : تجربة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "القائم :القاعد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الآخذ: الواهب",
      "النائم : المستلقي"
    ],
    "answer": "الآخذ: الواهب",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "يثّبط : يشجّع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يأمر : يحث",
      "يستشير : يقرّر",
      "يرسم : يلوّن",
      "يعتني : يهمل"
    ],
    "answer": "يعتني : يهمل",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "حشد : مشجعين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جذب : سائقين",
      "تشجيع : مدربين",
      "تحفيز:موظفين",
      "تفريق : متسولين"
    ],
    "answer": "تحفيز:موظفين",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "استنفار :الجيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشجيع: المدربين",
      "حشد: الأفراد",
      "تفريق :لاعبين",
      "تحفيز: المعلمين"
    ],
    "answer": "حشد: الأفراد",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "حشد : جماعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فترة : مدة (مدة : فترة )"
    ],
    "answer": "فترة : مدة (مدة : فترة )",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورد : الحديقة",
      "المقام : الحجر الأسود",
      "البيت : السور",
      "الملتزم : الركن اليماني"
    ],
    "answer": "البيت : السور",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الكعبة : المطاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البطن :الحزام",
      "المقام : الحجر الأسود",
      "السور : البيت",
      "الحديقة :الورد"
    ],
    "answer": "البطن :الحزام",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "طواف : كعبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حزام :بطن"
    ],
    "answer": "حزام :بطن",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "القلب :الصدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكعبة : الحرم"
    ],
    "answer": "الكعبة : الحرم",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "الكعبة: الطواف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النخلة : التمر",
      "المسجد : الصلاة"
    ],
    "answer": "المسجد : الصلاة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "كعبة : طواف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صفا :مروة",
      "عرفة : جبل",
      "زمزم : شفاء",
      "جمرات : رمي"
    ],
    "answer": "جمرات : رمي",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "طواف :حج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مستشفى :علاج ( نجم : سماء )",
      "صوم :إسلام ( صلاة : عبادة)",
      "رمضان :إفطار",
      "مال :زكاة( نقود : زكاة )"
    ],
    "answer": "صوم :إسلام ( صلاة : عبادة)",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "احتياط :تساهل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تحفظ :تمنع",
      "استباق:تغاضي",
      "حذر :تنبه",
      "تتبع :مراقبة"
    ],
    "answer": "استباق:تغاضي",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "قمح : خبز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "منجم :حديد",
      "ماء : ثلج",
      "حصان : مهر"
    ],
    "answer": "ماء : ثلج",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "قمح :ذرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تين :مشمش"
    ],
    "answer": "تين :مشمش",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "مزلاج :قفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قمح :شعير",
      "سور :حديقة",
      "سطح: درج"
    ],
    "answer": "قمح :شعير",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "القشدة :الحليب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المعكرونة :القمح"
    ],
    "answer": "المعكرونة :القمح",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "قتل :حرب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قائد: جندي",
      "نوم: سجن",
      "افحام: جدال"
    ],
    "answer": "افحام: جدال",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "قاحل:خصب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بهجة: حزن",
      "لطف: لين",
      "قائد: جندي"
    ],
    "answer": "بهجة: حزن",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "قفر :خصب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحب :فسيح",
      "قنوط :رجاء",
      "لهيب :....",
      "شمس: ضياء"
    ],
    "answer": "قنوط :رجاء",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "دعامة : سقف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جدار : منزل",
      "غصن :شجرة",
      "وتد :رواق",
      "جذع :شجرة"
    ],
    "answer": "جذع :شجرة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "طفل:تربية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موظف: تأهيل",
      "كتاب:قراءة"
    ],
    "answer": "موظف: تأهيل",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "أم: تربية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم: درس",
      "مكيف: تبريد"
    ],
    "answer": "مكيف: تبريد",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الأذن :الاستماع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأب : التربية"
    ],
    "answer": "الأب : التربية",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "مجنون :عقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساذج :حكمة",
      "نور : ضوء"
    ],
    "answer": "ساذج :حكمة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "العقل : الجنون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : بخل",
      "قصير : طويل",
      "حسد : بخل"
    ],
    "answer": "كرم : بخل",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "قسوة :نفور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رطوبة :صدأ"
    ],
    "answer": "رطوبة :صدأ",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "شدة :نفور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبذ: كراهية",
      "موت: حزن"
    ],
    "answer": "موت: حزن",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "شكر : نعمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استغفار: ذنب",
      "جوع: طعام"
    ],
    "answer": "استغفار: ذنب",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "استغفار :سيئات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهايمر :معلومات",
      "استحمام: منشفة",
      "ذكريات:نسيان",
      "ماء :طهارة"
    ],
    "answer": "زهايمر :معلومات",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "استغفار :مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نعاس :نوم",
      "غروب : مساء",
      "سعال : إلتهاب ( تلوين : تجميل)",
      "تنظيف:تعقيم"
    ],
    "answer": "نعاس :نوم",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "عطاس: حمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أكل: شبع",
      "فرح : سعيد",
      "ذنب: استغفار",
      "مهندس : بناية"
    ],
    "answer": "ذنب: استغفار",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "طائرة : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
      "القطار : العربة",
      "شجاعة : جسارة",
      "دراجة : صاروخ"
    ],
    "answer": "الزهرة : الأرض(المريخ:الأرض)",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "طائرة :هبوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة :سرعة",
      "درس: كتاب",
      "ميناء : مرسى",
      "فكرة :ِشرح"
    ],
    "answer": "فكرة :ِشرح",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "ملاح : طائرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمك : صياد",
      "عرين : أسد",
      "سوق : بائع",
      "قبطان : سفينة"
    ],
    "answer": "قبطان : سفينة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "طبيب :مستشفى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربان: سفينة"
    ],
    "answer": "ربان: سفينة",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "عرفات : مكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة :مطار"
    ],
    "answer": "طائرة :مطار",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "طائرة : طيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيلم : مخرج"
    ],
    "answer": "فيلم : مخرج",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "غابة : أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة :قبطان",
      "سمك : بحيرة"
    ],
    "answer": "سفينة :قبطان",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "غابة:أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش:عصفور",
      "عجل : سيارة"
    ],
    "answer": "عش:عصفور",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "وثيقة : تخرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شراء : بيع",
      "شهود : نكاح",
      "دين : رهن",
      "عقد : بيت"
    ],
    "answer": "عقد : بيت",
    "exam": "الاختبار الأول",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "سهم:ملكية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سند:حق",
      "صك:وثيقة"
    ],
    "answer": "سند:حق",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سهم:ملكية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تذكرة: سفر",
      "سند: إثبات (سند :عقد )",
      "صك : محكمة"
    ],
    "answer": "سند: إثبات (سند :عقد )",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "محكمة : صك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جامعة : شهادة",
      "عقار : أرض"
    ],
    "answer": "جامعة : شهادة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "بنك : صك (شيك )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدرسة: كتاب",
      "جامعة : شهادة"
    ],
    "answer": "جامعة : شهادة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "مدرسة:شهادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إرادة: نجاح"
    ],
    "answer": "إرادة: نجاح",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "شهادة : دراسة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجاح : تفوق",
      "أجر : عبادة"
    ],
    "answer": "أجر : عبادة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "فصل : طالب تم تقفيل السؤال بإجابتين وستجدون شرحه في البنك الثامن .. والاجابة الأدق هي ( عيادة : طبيب )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم : مدرسة",
      "مكتب : تلفاز",
      "طائر : منقار 100 %",
      "عيادة : طبيب 100%"
    ],
    "answer": "عيادة : طبيب 100%",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "مكعب : نرد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : حلقة",
      "أفعى : حبل"
    ],
    "answer": "دائرة : حلقة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "مربع : مكعب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دائرة : كرة 100 %",
      "مثلث : زاوية",
      "مستطيل : معين",
      "مخروط : أسطوانة"
    ],
    "answer": "دائرة : كرة 100 %",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "أرض :دائرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طابعة : مجسم",
      "فيل : معين",
      "ناقة : مثلث",
      "سيارة :مستطيل"
    ],
    "answer": "سيارة :مستطيل",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "فاصلة : نقطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بيت : ستارة",
      "سيارة : مقعد",
      "مربع : دائرة"
    ],
    "answer": "مربع : دائرة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "جملة : نقطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سبورة : كلمة",
      "مدرسة : فسحة",
      "سباق : نهاية",
      "عمل : استراحة"
    ],
    "answer": "سباق : نهاية",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "دولة : عاصمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرسي : طاولة",
      "شجرة :غصن (شجرة :ثمرة )"
    ],
    "answer": "شجرة :غصن (شجرة :ثمرة )",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "عقال : زينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وريد: قلب",
      "سمك : بحر",
      "صمت : احترام",
      "عين : بصر"
    ],
    "answer": "عين : بصر",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "عقال : رجال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر: عريس",
      "مكياج : امرأة"
    ],
    "answer": "مكياج : امرأة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "رجل : عقال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر : عريس",
      "قمر : أرض",
      "امرأة : مكياج"
    ],
    "answer": "امرأة : مكياج",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "زهرة :رحيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جعبة :سهم",
      "سيف: حد",
      "قوس :وتر",
      "سهم :سِنان"
    ],
    "answer": "جعبة :سهم",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "الحوار : الاتفاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اجتناب:تمسك",
      "سماء:سمو",
      "الزوج:البعل",
      "العلم:التواضع"
    ],
    "answer": "العلم:التواضع",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "حوار : توافق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تناحي : تماسك",
      "علم : تواضع",
      "تجبر : تناجي"
    ],
    "answer": "علم : تواضع",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "حوار :توافق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رشاقة: مشي",
      "عبادة :جنة"
    ],
    "answer": "عبادة :جنة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "الطبيب :الممرض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أغصان : شجرة",
      "مهندس : عمال",
      "رمح : شجرة",
      "المدير :المعلم"
    ],
    "answer": "المدير :المعلم",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "ضرس: فم(ضروس : فم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس : مجرة",
      "عظام : ضلع"
    ],
    "answer": "شمس : مجرة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "أول: بداية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أقصى: غاية",
      "مقدمة : فاتحة",
      "خاتمة: نهاية"
    ],
    "answer": "خاتمة: نهاية",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "باب : دار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمهيد : كتاب",
      "شبل :أسد"
    ],
    "answer": "تمهيد : كتاب",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "كتيبة :جندي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جيش : مدافع",
      "ملازم : سرية",
      "سلاح : جيش",
      "ضابط :عسكري"
    ],
    "answer": "جيش : مدافع",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "عُصبة : ناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طريق : محطة",
      "قطيع : فيل",
      "مطار: طيارة",
      "كتيبة : جند"
    ],
    "answer": "كتيبة : جند",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "عصبة :ناس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قطيع :غزال (غنم)",
      "نفر: عامل"
    ],
    "answer": "قطيع :غزال (غنم)",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "جماعة :عصبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف: مهند(سيف : حسام)",
      "كرم :شح"
    ],
    "answer": "سيف: مهند(سيف : حسام)",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "النهار :الليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم :تأخر",
      "المتوسط : الثانوي"
    ],
    "answer": "تقدم :تأخر",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "ليل:نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سر:اعلان"
    ],
    "answer": "سر:اعلان",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "ليل : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ابيض : اسود",
      "صيف : خريف"
    ],
    "answer": "ابيض : اسود",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "مصل : مناعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عسل : نحلة",
      "مكابح : وقوف",
      "عنبر : حوت",
      "بيض : دجاج"
    ],
    "answer": "مكابح : وقوف",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "تفريط : افراط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساواة : عدل",
      "انبهار : اعجاب",
      "تشبث : تنازل"
    ],
    "answer": "تشبث : تنازل",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "إهمال: رسوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمية :صحة",
      "مذاكرة :نجاح",
      "تفريط : ندم",
      "رياضة :نشاط"
    ],
    "answer": "تفريط : ندم",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "قبو : منزل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نثر : مقال",
      "الشخصية : القصة",
      "شعر : وزن"
    ],
    "answer": "الشخصية : القصة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "منزل :قبو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدرسة : علم",
      "عمارة : طوابق",
      "بحر : قاع",
      "دولة : راية"
    ],
    "answer": "بحر : قاع",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "مؤذن : لاقط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء: صنبور",
      "سجان:حاكم",
      "مقاتل :سيف"
    ],
    "answer": "مقاتل :سيف",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "قرابة :عم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعر: أدب",
      "نثر : قصة",
      "الجد : الابن (طفل)"
    ],
    "answer": "نثر : قصة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "زيتون: زيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحلة : عسل",
      "احمرار : جمر",
      "بخار : شواء",
      "ماء :طبخ"
    ],
    "answer": "نحلة : عسل",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "بيعْ : ربحْ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطاء: بخل",
      "نجاح :بذل",
      "ضلال :عمى",
      "قوة : انتصار (نوم :راحة )"
    ],
    "answer": "قوة : انتصار (نوم :راحة )",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "قصير : طويل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كبير : صغير",
      "سمين : نحيل",
      "أبيض : أسود",
      "ضعيف : قوي"
    ],
    "answer": "ضعيف : قوي",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "طويل : قصير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عظيم :حقير"
    ],
    "answer": "عظيم :حقير",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "جلد : قشعريرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عين : رمش",
      "يد : لمس",
      "أنف : تنفس",
      "فم : قضم"
    ],
    "answer": "عين : رمش",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "شوقي: أمير الشعراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شاعر الرسول: حسان بن ثابت",
      "الشابي: الرومانسية",
      "امرؤ القيس: جاهلية",
      "حافظ إبراهيم: شاعر النيل"
    ],
    "answer": "حافظ إبراهيم: شاعر النيل",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "الراوي : قوة الحفظ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القصاص : جودة السرد",
      "المحدث : جودة الحديث",
      "العمل: الكسل",
      "روائي : كثرة القراءة"
    ],
    "answer": "القصاص : جودة السرد",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "مكواة : ثياب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محراث : حقل",
      "ملعقة: مطبخ",
      "لحم : سكين",
      "مسمار: خشب"
    ],
    "answer": "محراث : حقل",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "إنسان :وطن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حيوان: غابة",
      "بحر :سمك",
      "معلم :طالب",
      "مدرسة: طالب"
    ],
    "answer": "حيوان: غابة",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "ثعبان: زحف( أفعى :زحف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لاعب: مشي",
      "طائرة: طيران",
      "سكين: قطع",
      "عصفور: نقر (طائر :نقر)"
    ],
    "answer": "طائرة: طيران",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "ثعبان : زحف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إنسان :مشي"
    ],
    "answer": "إنسان :مشي",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "هرم :جبل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "افعي :حبل(حية : حبل)",
      "شمس: نجم"
    ],
    "answer": "افعي :حبل(حية : حبل)",
    "exam": "الاختبار الثاني",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "أفعى :لدغ ( ثعبان : لدغ )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحلة : لسع",
      "أسد: افتراس"
    ],
    "answer": "نحلة : لسع",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "ثعبان ( أفعى) :سم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دودة القز : حرير",
      "خروف:صوف",
      "عقرب :موت"
    ],
    "answer": "دودة القز : حرير",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "ثعبان: أنياب(أفعى :أنياب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقرب:إبرة",
      "فيل :خرطوم",
      "أسد:مخالب"
    ],
    "answer": "عقرب:إبرة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "أفعى : فحيح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجر : حفيف"
    ],
    "answer": "شجر : حفيف",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "أفعى: فحيح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجل :خوار",
      "ثعبان :لسع"
    ],
    "answer": "عجل :خوار",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "عقرب : سم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة : تمر"
    ],
    "answer": "نخلة : تمر",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "غطاء :قارورة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غيوم :أرض",
      "غمد: سيف",
      "باب: غرفة",
      "شعر: رأس"
    ],
    "answer": "شعر: رأس",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "قارورة : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حافظة : طعام",
      "مركبات :قطار"
    ],
    "answer": "حافظة : طعام",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الألغاز : الغموض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرح : اللعب",
      "الأنهار : العذوبة"
    ],
    "answer": "الأنهار : العذوبة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "حجة : برهان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخل :عطاء",
      "سكين : مدية"
    ],
    "answer": "سكين : مدية",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "سوريا : دمشق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصر : الاسكندرية",
      "المغرب : الرباط",
      "فلسطين : غزة"
    ],
    "answer": "المغرب : الرباط",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "العراق : بغداد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوريا : دمشق",
      "القاهرة : الاسكندرية",
      "السعودية : الدرعية"
    ],
    "answer": "سوريا : دمشق",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "الدمام : الخبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرياض : الاحساء",
      "جدة : مكة",
      "حائل : تبوك",
      "المدينة المنورة : ينبع"
    ],
    "answer": "جدة : مكة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "باريس:لندن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المنامة:الرياض",
      "نيويورك:مدريد",
      "القاهرة :دمشق",
      "جينيف:روما"
    ],
    "answer": "المنامة:الرياض",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "البحرين : تونس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القاهرة :مسقط",
      "الكويت:الجزائر",
      "اليونان:إيطاليا",
      "الدوحة:الرياض(السودان:تركيا)"
    ],
    "answer": "الكويت:الجزائر",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قطر : الجزائر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الامارات : البرازيل",
      "الكويت : تونس",
      "......... : الأردن"
    ],
    "answer": "الكويت : تونس",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "الاسكندرية : الرياض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جدة : جاكرتا",
      "المنامة : الكويت",
      "نيويورك : الدوحة",
      "عدن : الخرطوم"
    ],
    "answer": "عدن : الخرطوم",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "أم القرى : مكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "منى : مزدلفة",
      "المدينة :طيبة",
      "خيبر : عرفات",
      "يثرب : الطائف"
    ],
    "answer": "المدينة :طيبة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "إبراهيم : محمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرعون : موسى",
      "يعقوب : صالح(يعقوب :يوسف)",
      "قابيل : عيسى"
    ],
    "answer": "يعقوب : صالح(يعقوب :يوسف)",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "فرعون : مصر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملك :المغرب",
      "رئيس : أمريكا",
      "هرقل :بيزنطة 100% لم ترد كسرى فارس للمختبرين وتم تقفيل السؤال ( هرقل بيزنطة) وستجد الشرح في البنك السابع"
    ],
    "answer": "هرقل :بيزنطة 100% لم ترد كسرى فارس للمختبرين وتم تقفيل السؤال ( هرقل بيزنطة) وستجد الشرح في البنك السابع",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "برج ايفل: فرنسا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أهرامات :مصر",
      "..... :لندن",
      "مصر : القاهرة"
    ],
    "answer": "أهرامات :مصر",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "لبنان : صيدا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأردن : جرش",
      "السعودية : جدة",
      "السودان : الخرطوم",
      "العراق : الموصل"
    ],
    "answer": "السعودية : جدة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "مصر :الإسكندرية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السودان:الخرطوم",
      "الأردن : الجرش",
      "العراق :الموصل",
      "لبنان:صيدا"
    ],
    "answer": "لبنان:صيدا",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "تيمم : فقه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تضاريس : جغرافيا",
      "مجاز: تاريخ",
      "مبتدأ :بلاغة",
      "طهارة : عقيدة"
    ],
    "answer": "تضاريس : جغرافيا",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "زكاة: فقه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاريخ: خرائط",
      "تجويد: ادغام",
      "جغرافيا: معركة",
      "فاعل: نحو"
    ],
    "answer": "فاعل: نحو",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "مصر : السودان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوريا :الشام",
      "المغرب : جزر القمر",
      "العراق: ليبيا",
      "السعودية : اليمن"
    ],
    "answer": "السعودية : اليمن",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حدّ: برهان",
      "سحاب :غيم",
      "وابل : طلّ"
    ],
    "answer": "سحاب :غيم",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "دليل : إثبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إياب : عودة"
    ],
    "answer": "إياب : عودة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "اثبات : سند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علوم : أحياء",
      "سحاب : غيوم"
    ],
    "answer": "سحاب : غيوم",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "ثبوت : رسوخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ركون :اعتماد",
      "هدم :قدم"
    ],
    "answer": "ركون :اعتماد",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "دعم:سند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصافحة: صلح ( تصالح)"
    ],
    "answer": "مصافحة: صلح ( تصالح)",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "كائن حي : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طيارة: ركاب",
      "نهر: سمك",
      "منزل: سيارة",
      "دراجة: عجلة"
    ],
    "answer": "دراجة: عجلة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "ليل:نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمودي:طولي",
      "إسرار:إعلان",
      "ذوق:لسان",
      "ثقيل:نحيل"
    ],
    "answer": "إسرار:إعلان",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "حرب : أسير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هزيمة : مقاتل",
      "علم : ممارسة",
      "ضرب: بكاء",
      "تائه: صحراء"
    ],
    "answer": "ضرب: بكاء",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "حرب : أسير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفر : طائرة",
      "علم : ممارسة",
      "بكاء :دموع",
      "صحراء: تائه"
    ],
    "answer": "بكاء :دموع",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "بكور :آصال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شروق :غروب",
      "مكتب : كتب( كلمات:حروف )",
      "مسجد :مصحف (جيش جندي)",
      "شرنقة : فراشة(معصية :بدعة)"
    ],
    "answer": "شروق :غروب",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أسبرين : صداع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توكل : تردد",
      "فيتامين : فواكه",
      "مصافحة : سلام",
      "تدبير : اقتصاد"
    ],
    "answer": "توكل : تردد",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "صدق : أمانة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كذب : خيانة",
      "عمل : اتقان",
      "فرح : ابتهاج"
    ],
    "answer": "كذب : خيانة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "صدق: حقيقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقر: كراهية",
      "خوف :إحجام",
      "نصر : غرور",
      "غنى :كرم"
    ],
    "answer": "خوف :إحجام",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "شعر : قص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثمار :قطف",
      "شجرة:تهذيب",
      "حقل : حرث",
      "قمح:حصد"
    ],
    "answer": "شجرة:تهذيب",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "قطع : قطف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فصل : فصم",
      "سأل : جاد",
      "قصف : قصد",
      "نام : قام"
    ],
    "answer": "فصل : فصم",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "شركة: علامة تجارية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دولة: علم",
      "مهندس: آلة",
      "موظف: راتب"
    ],
    "answer": "دولة: علم",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "صبر : فرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صرير : أقلام",
      "منخفض : مرتفع",
      "قمر : :شمس",
      "حياء : احترام"
    ],
    "answer": "حياء : احترام",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "خسارة :إفلاس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شتاء : ربيع",
      "شفع :وتر",
      "قراءة : معرفة",
      "نبذ : كراهية"
    ],
    "answer": "قراءة : معرفة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "المدح :الثناء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الهرولة :المشي",
      "العهد : الوعد"
    ],
    "answer": "العهد : الوعد",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "اتهام :براءة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضرب: اعتذار",
      "اعتقال قتل (عام :سنه)",
      "وصل : سفر",
      "وفاة:موت"
    ],
    "answer": "ضرب: اعتذار",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الماء : الصافي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آلة : طباعة",
      "شيخوخة : فتوة",
      "الشباب : النضارة",
      "حداثة : قديم"
    ],
    "answer": "الشباب : النضارة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "الصافي : النقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الزيادة :النماء"
    ],
    "answer": "الزيادة :النماء",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "فلسفة : فكرة (فكر)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حجة: منطق",
      "تعليم : تنمية",
      "محاماة : قضاء"
    ],
    "answer": "حجة: منطق",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "فلفل : زنجبيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قرنفل : قرفة",
      "برتقال : خيار",
      "نعناع : زعتر"
    ],
    "answer": "قرنفل : قرفة",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "أبيض:نقاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسود:حقد(أخضر:عبور )",
      "أسود:ظلماء",
      "أصفر:صحراء",
      "أخضر:زرع"
    ],
    "answer": "أسود:حقد(أخضر:عبور )",
    "exam": "الاختبار الثالث",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "جزر : فجل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيار: طماطم",
      "باذنجان: فلفل",
      "بطاطس: فاصولياء",
      "بصل: ثوم"
    ],
    "answer": "بصل: ثوم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "ليمون: برتقال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "توت: خوخ",
      "تفاح: موز",
      "بطيخ: شمام(قرع:بطيخ)",
      "فراولة :كمثرى"
    ],
    "answer": "بطيخ: شمام(قرع:بطيخ)",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "بدر :اكتمال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكري : ماضي",
      "وحشه :خلو",
      "خجل : احمرار"
    ],
    "answer": "خجل : احمرار",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الغصن :الجذع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأنف : الفم",
      "اليد : المرفق",
      "العين : الأذن",
      "اليد : الكوع"
    ],
    "answer": "اليد : المرفق",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "غصن:جذع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إصبع:ساق",
      "يد:كوع",
      "أنف:فم",
      "عين:أذن"
    ],
    "answer": "إصبع:ساق",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ورقة : غصن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طاولة :سبورة",
      "مدرسة : ملعب",
      "حديقة : مظلة",
      "سعادة :شعور"
    ],
    "answer": "سعادة :شعور",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "شجرة : غصن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جد : حفيد"
    ],
    "answer": "جد : حفيد",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "جحر: قنفذ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء: ثعبان",
      "أسد : هزبر (طائرة:مدرج)",
      "مكتبة: كتاب",
      "مطبخ :طعام"
    ],
    "answer": "مكتبة: كتاب",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "اختصار : إيجاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبح : فجر",
      "ظن : وهم",
      "وزن : حجم",
      "خير : شر"
    ],
    "answer": "ظن : وهم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "حكم : قضاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعاع : شمس",
      "معلم :تعليم",
      "سفينة : بحر",
      "سقف : بناء"
    ],
    "answer": "شعاع : شمس",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "نجار: خشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خباز : خبز",
      "حداد : مطرقة",
      "صائد : شبكة",
      "خياط : قماش"
    ],
    "answer": "خياط : قماش",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "نجار :خشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حداد: مصنع",
      "معلم : حاسب",
      "غواص :لؤلؤ",
      "موظف : مكتب"
    ],
    "answer": "معلم : حاسب",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "خشب: نجار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صياد: شبكة",
      "سكين: جزار",
      "دقيق: خباز",
      "حداد : مطرقة"
    ],
    "answer": "دقيق: خباز",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "نجار : حدادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طبيب : سماعة",
      "خطاط: خياطة",
      "رسام : لوحة"
    ],
    "answer": "خطاط: خياطة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "منشار : نجار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دقيق : خباز",
      "قماش : خياط",
      "مقص : حلاق"
    ],
    "answer": "مقص : حلاق",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "نجار : منشار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : قائد",
      "سماعة :طبيب",
      "ورشة : حداد",
      "حجام : محجم"
    ],
    "answer": "حجام : محجم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "صوت : ضجيج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زمالة : صداقة",
      "نوم : عميق",
      "همس : سر",
      "ضحك : قهقهة"
    ],
    "answer": "ضحك : قهقهة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "صائغ: ذهب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : مطار",
      "صيدلي : دواء",
      "حدّاد : حدادة",
      "خشب : نجار"
    ],
    "answer": "صيدلي : دواء",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "عدل: خير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علامة : تميز",
      "إهمال : اخفاق (رسوب)",
      "عدل : ظلم",
      "اللؤم:الشؤم"
    ],
    "answer": "إهمال : اخفاق (رسوب)",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "محكمة: عدل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسجد: ذكر",
      "مدرسة: علم"
    ],
    "answer": "مدرسة: علم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "العدل : الميزان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الليل :السواد",
      "القوة :الشجاعة",
      "المطرقة : القاضي",
      "السلام : الحمامة"
    ],
    "answer": "السلام : الحمامة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الحرب : السيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلام : حمامة",
      "أنباء : أخبار",
      "بئر : دلو",
      "اعتذار :خطأ"
    ],
    "answer": "سلام : حمامة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "عدل :محكمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تربية :مدرسة"
    ],
    "answer": "تربية :مدرسة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "رياضة : صحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عدل : أمن"
    ],
    "answer": "عدل : أمن",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "قاضي : عدل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قائد : حرب",
      "بخيل : إملاق",
      "معلّم : معرفة",
      "غنى : كرم"
    ],
    "answer": "معلّم : معرفة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "مطرقة : قاضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاج : ملك",
      "عصا : راعي",
      "صدقة :فقير",
      "رتبة: عسكري"
    ],
    "answer": "عصا : راعي",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "مطرقة : نجار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : معلم"
    ],
    "answer": "قلم : معلم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "قاضي :قضية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طبيب: مرض",
      "مدرس :كتب",
      "نجار ( حداد) :...."
    ],
    "answer": "طبيب: مرض",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "قاضي : محكمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القبطان : سفينة"
    ],
    "answer": "القبطان : سفينة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "قاضي : حكمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء :تاجر",
      "مقاتل :شجاعة",
      "طفل : مراهقة",
      "محارب : جبن"
    ],
    "answer": "مقاتل :شجاعة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "قاضي : محكمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : سائق",
      "معلم : مدرسة",
      "ساع : بريد",
      "حارس : عمارة"
    ],
    "answer": "معلم : مدرسة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "محكمة : قاضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدرسة: معلم",
      "رمضان: صوم"
    ],
    "answer": "مدرسة: معلم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "متعرج :مستقيم (معوج:مستقيم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرسل : أوصل",
      "مخطئ : مصيب (مخطئ : صائب )"
    ],
    "answer": "مخطئ : مصيب (مخطئ : صائب )",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "رياض: فلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلب : سرقة",
      "رخاء : سعادة",
      "ليث : أسد",
      "وفرة : نضوب ( وافر :نادر) (الوافر : القلة)"
    ],
    "answer": "وفرة : نضوب ( وافر :نادر) (الوافر : القلة)",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "فلاة : رياض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كريم: بخيل"
    ],
    "answer": "كريم: بخيل",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "الفلاة : الصحراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المهند : الحسام",
      "الصحة : اللياقة",
      "السابق : الحصان",
      "الأعمى : البصير"
    ],
    "answer": "المهند : الحسام",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "جنّة : اختفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فلاة : صحراء",
      "شروق: غروب",
      "اقتصاد: ازدهار"
    ],
    "answer": "فلاة : صحراء",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "طبيب: مريض ( مرض )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ناقد :قصيدة",
      "تضحية : معاناة",
      "كاتب: صحيفة",
      "دواء : مال"
    ],
    "answer": "ناقد :قصيدة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "مريض : طبيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رضيع : أم"
    ],
    "answer": "رضيع : أم",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "رضيع : مهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عش :بيض",
      "إنسان:غلام",
      "صخرة : حصاة",
      "نواة : تمر"
    ],
    "answer": "نواة : تمر",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "كرسي : جلوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لعبة :طفل",
      "قلم : كاتب",
      "مدرس : إدارة",
      "حقيبة : سفر"
    ],
    "answer": "حقيبة : سفر",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "مسك :عطور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سنة :فصول",
      "يوم : أسابيع",
      "قنوان: دانية",
      "نخلة :أشجار"
    ],
    "answer": "نخلة :أشجار",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "عقار : منزل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمك: بحر",
      "فاكهة :تفاح( أخلاق :شهامة)",
      "مزرعة : زريبة",
      "ثوم: بصل"
    ],
    "answer": "فاكهة :تفاح( أخلاق :شهامة)",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "اختبار قياس : جامعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تذكرة سفر : مطار",
      "رخصة قيادة : قيادة",
      "إشارة مرور : مخالفة",
      "حجز فندق : سفر"
    ],
    "answer": "رخصة قيادة : قيادة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "طفولة : شباب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمعة : الاثنين",
      "غداة : ضحى",
      "غدو : رواح",
      "بغل: حصان"
    ],
    "answer": "غداة : ضحى",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "غداة : عَشي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فاقة:ثراء",
      "سحر :فجر",
      "يوم :ساعة"
    ],
    "answer": "فاقة:ثراء",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الغدو : العشى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجاح : اجتهاد",
      "الصلاة:الضلال",
      "شفاء:دواء",
      "فاقة:ثراء( الفاقة : الثروة)"
    ],
    "answer": "فاقة:ثراء( الفاقة : الثروة)",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "باب : خشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زجاج : نافذة",
      "بقرة : حليب",
      "نور : نار",
      "بقول : فول"
    ],
    "answer": "نور : نار",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "إعياء : إرهاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهاون : تجاوز",
      "تأثر : تنازل",
      "تأنيب : تثريب",
      "تعفف : أخذ"
    ],
    "answer": "تأنيب : تثريب",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "ارهاق : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جوع : أكل"
    ],
    "answer": "جوع : أكل",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "إهمال:اخفاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هدية:محبة",
      "شك :يقين"
    ],
    "answer": "هدية:محبة",
    "exam": "الاختبار الرابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "عين : حَوَر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لسان : ذرب",
      "أنف : خنس",
      "نحيب : بكاء"
    ],
    "answer": "أنف : خنس",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "فم : طعام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عين : بصر",
      "دماغ : رأس (عقل :رأس)",
      "نخلة : ساق",
      "جذر : شجرة"
    ],
    "answer": "عين : بصر",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الفم : طعام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جذع: شجرة",
      "النخلة: ساق",
      "دماغ : رأس",
      "البحر: سمك"
    ],
    "answer": "البحر: سمك",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "طعام : صحن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحراء : جبال",
      "براية : مقلمة"
    ],
    "answer": "براية : مقلمة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ساق: قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رقبة : كتف",
      "فخذ: ركبة",
      "صدر : بطن"
    ],
    "answer": "فخذ: ركبة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ساق: قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رقبة : كتف",
      "ركبة : فخذ",
      "بطن: صدر",
      "عين :حاجب"
    ],
    "answer": "رقبة : كتف",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "ذراع : رسغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أنف :وجه",
      "قدم :ساق",
      "ساق : قدم",
      "يد : عين"
    ],
    "answer": "ساق : قدم",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "توفيق : بر الوالدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طالب : مدرس",
      "رزق : مال",
      "تجارة :سوق",
      "خشية : علم"
    ],
    "answer": "خشية : علم",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "علم : خشية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قراءة : ثقافة"
    ],
    "answer": "قراءة : ثقافة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "نظيف : متسخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إنسان : حيوان",
      "نار : هواء",
      "ذكي : غبي"
    ],
    "answer": "ذكي : غبي",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "دراسة: تخرّج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مشي: وصول",
      "سفر: عبور",
      "سابق: لاحق",
      "هدف: غاية"
    ],
    "answer": "مشي: وصول",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "بناء: تشييد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موز: فاكهة",
      "إعدام: قتل",
      "صلاح: تعليم"
    ],
    "answer": "إعدام: قتل",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "تشييد : بنّاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعليم :معلم(سماع:أذن)",
      "ليث: شبل",
      "شجرة : ثمار",
      "قن: دجاج"
    ],
    "answer": "تعليم :معلم(سماع:أذن)",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "وضوء: صلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اضطجاع : نوم",
      ". تدريب : اتقان",
      "اكثار : تقليل",
      "زكاة : صدقة"
    ],
    "answer": "اضطجاع : نوم",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "اضطجاع :نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل:كسل",
      "راحة:استراحة",
      "مشي:يقظة",
      "حركة:نعاس"
    ],
    "answer": "مشي:يقظة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قلق :توتر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتابة : تدوين",
      "وضوء :نظافة(تنظيف)",
      "تثبيت : وقوف",
      "مطر : غرق"
    ],
    "answer": "وضوء :نظافة(تنظيف)",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "السابع :الثامن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوضوء :الصلاة"
    ],
    "answer": "الوضوء :الصلاة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "علم :افتاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وضوء :صلاة"
    ],
    "answer": "وضوء :صلاة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "الصلاة: التسليمتان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حج :وداع",
      "رمضان: العيد",
      "إفطار: صيام"
    ],
    "answer": "حج :وداع",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "الحج: الوداع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صلاة:تسليم",
      "افطار:صيام"
    ],
    "answer": "صلاة:تسليم",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "بخس :ناقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قليل :زهيد",
      "بدعة: انحراف"
    ],
    "answer": "قليل :زهيد",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "بخس : نقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسالم: مدافع",
      "زهيد:رخيص"
    ],
    "answer": "زهيد:رخيص",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "قوي :متين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نتيجة :سبب",
      "حب :إمتلاك",
      "ايمان:جنة",
      "زهيد :رخيص"
    ],
    "answer": "زهيد :رخيص",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "وردة : جمال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهرة : لون",
      "علم : دولة",
      "حديقة : شجرة",
      "إصابة : شلل"
    ],
    "answer": "علم : دولة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "وردة : رائحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهرة : لون",
      "علم : دولة"
    ],
    "answer": "زهرة : لون",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "قماش : ملابس(ثوب )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زجاج : طاولة",
      "فحم : شواء"
    ],
    "answer": "زجاج : طاولة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "بزاز : قماش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حداد:حديد",
      "نجار:خشب",
      "وراق: كتب",
      "جلد:انسجة ( محار :لؤلؤ)"
    ],
    "answer": "وراق: كتب",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "بزاز : قماش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محار :لؤلؤ",
      "نجار :خشب",
      "حداد :حديد",
      "وراق: ورق"
    ],
    "answer": "وراق: ورق",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "مكتبة :كتاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محطة: بقالة",
      "استراحة : محطة",
      "مسجد :مصحف",
      "بنشر : ميكانيكي"
    ],
    "answer": "مسجد :مصحف",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "مسبح: سباحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مكتبة: قراءة"
    ],
    "answer": "مكتبة: قراءة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "دابة: حصان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جاموس: بقر",
      "إنسان: بشر",
      "طعام : لحم"
    ],
    "answer": "طعام : لحم",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "شفتين : فم (شفاه :فم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس :قدم (شعر : رأس)",
      "يد :ذراع",
      "جفن : عين",
      "عين : أذن"
    ],
    "answer": "جفن : عين",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "راح :ذهب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد :ليث",
      "ليل :مساء",
      "لباس :ثوب",
      "صمت : سكت"
    ],
    "answer": "صمت : سكت",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "ولوج : دخول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثوب :قماش (لباس)",
      "أسد :ليث",
      "عقل : إنسان ( معركة :ساحة)",
      "ليل : مساء"
    ],
    "answer": "أسد :ليث",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "جلوس :قعود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد:ليث"
    ],
    "answer": "أسد:ليث",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "غضب :جلوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطش :ماء"
    ],
    "answer": "عطش :ماء",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "نار : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجم : كوكب",
      "غضب : جلوس",
      "ثلج : برد",
      "زيت : حريق"
    ],
    "answer": "غضب : جلوس",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "تداوي : تشافي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التواضع : تباهي",
      "….: تراجي",
      "تنافر : تراخي",
      "تخاصم : تقاضي"
    ],
    "answer": "تخاصم : تقاضي",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "تمادى : تراجع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواد:تصاحب",
      "تنائي: تقارب",
      "تنازع:تخاصم"
    ],
    "answer": "تنائي: تقارب",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "أسد :عرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سبات: ليل",
      "درج: مكتب",
      "يوم: أسبوع",
      "شهر: سنة"
    ],
    "answer": "درج: مكتب",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "عرين : أسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ميناء : سفينة",
      "سيف : غمد",
      "غابة : شجر",
      "بندقية : صيد"
    ],
    "answer": "ميناء : سفينة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "جحر : عرين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إسْطَبل : حظيرة"
    ],
    "answer": "إسْطَبل : حظيرة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "ركاب: طائرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة : بحر",
      "عائلة : منزل",
      "أسد : عرين",
      "ذئب : غابة"
    ],
    "answer": "عائلة : منزل",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "قشيب :جذاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسن: سيء",
      "حزن : كمد",
      "ليل : نهار",
      "أخضر :أزرق"
    ],
    "answer": "حزن : كمد",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "وزن : قيراط (ميزان :قيراط)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غش : خداع",
      "طول :ميزان",
      "مسافة :متر",
      "فستان : لباس"
    ],
    "answer": "مسافة :متر",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "متر :يارده",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هكتار : فدان",
      "دونم :جالون",
      "لتر: عقدة",
      "ميل :طن"
    ],
    "answer": "هكتار : فدان",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "وقت : ساعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساحة : سنتيمتر",
      "عرض: كيل",
      "طول : متر",
      "دهر : يوم"
    ],
    "answer": "طول : متر",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "ساعة : وقت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ميزان: ثقل"
    ],
    "answer": "ميزان: ثقل",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "منتج : دعاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وقت : ساعة"
    ],
    "answer": "وقت : ساعة",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "دعاية : منتج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساعة : وقت"
    ],
    "answer": "ساعة : وقت",
    "exam": "الاختبار الخامس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "نوم : سبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : ندى",
      "شمس : اشراق",
      "برد: زمهرير",
      "سفينة : زورق"
    ],
    "answer": "برد: زمهرير",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سبات : حُلم( أحلام )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاريخ :أحداث",
      "سيطرة : قوة",
      "نهار : سعي",
      "جغرافيا : مناخ( سفر : تذكرة)"
    ],
    "answer": "نهار : سعي",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "سبات: ليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحى : نهار",
      "طواف : إحرام",
      "سحور :فجر",
      "عمل : نهار"
    ],
    "answer": "عمل : نهار",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الزاد : الراحلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الحج : الجمرات",
      "أسمنت : حديد",
      "إحرام : منى",
      "مستشفى :مدينة"
    ],
    "answer": "أسمنت : حديد",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "سوق : محل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "باب : خشب",
      "قواعد :كرسي",
      "مدرسة : مقصف",
      "نادي : لاعب"
    ],
    "answer": "مدرسة : مقصف",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "شظف : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قسوة : لين",
      "بذور : جذور",
      "بذل : عطاء",
      "إذاعة : تلفاز"
    ],
    "answer": "قسوة : لين",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "إهمال : إخفاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم : تراجع",
      "تسويف: تراكم",
      "تهاون : تكاسل",
      "تعاون : تكاتف"
    ],
    "answer": "تسويف: تراكم",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الكفر : النار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إهمال : اخفاق( رسوب)",
      "رمضان : شوال",
      "إيمان : سعادة"
    ],
    "answer": "إهمال : اخفاق( رسوب)",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الإيمان :الكفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكذب :الصدق",
      "الزندقة :الإلحاد"
    ],
    "answer": "الكذب :الصدق",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "تفوق:فشل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محبة:كره",
      "نظرة:ابتسامة"
    ],
    "answer": "محبة:كره",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "مرض : ألم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إهمال : فشل"
    ],
    "answer": "إهمال : فشل",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "لسعة: ألم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إصرار: وصول",
      "محاولة : نجاح",
      "تفكك: هزيمة"
    ],
    "answer": "تفكك: هزيمة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "سرور : حبور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألم :وجع"
    ],
    "answer": "ألم :وجع",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "ألم : حرق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفرق :قوة",
      "فشل : إهمال"
    ],
    "answer": "فشل : إهمال",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "أحمد: انسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صخرة: جماد",
      "فواكه:برتقال"
    ],
    "answer": "صخرة: جماد",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "الإنسان : العقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الغزال : السرعة",
      "الوقت : الساعة",
      "اللوحة : الغرفة",
      "الماء : الشرب"
    ],
    "answer": "الغزال : السرعة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ذكاء : إنسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سرعة : حصان",
      "تحليق :صقر"
    ],
    "answer": "سرعة : حصان",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "هواء: انسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إمرأة : ولادة",
      "قبطان : سفينة",
      "طفولة: كهولة",
      "رضيع : حليب"
    ],
    "answer": "قبطان : سفينة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "حادث :سرعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حريق :شرارة",
      "انشراح :سعادة"
    ],
    "answer": "حريق :شرارة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "حب : مشاعر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عواطف : رحمة",
      "كره : حقد",
      "حين :زمن",
      "سيارة : نافذة"
    ],
    "answer": "حين :زمن",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "مشاعر : حب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحمة : عواطف",
      "زمن : حين",
      "فرد : شعب",
      "أفكار : لفظ"
    ],
    "answer": "زمن : حين",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "مرتبة: سرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقعد: سيارة(مقاعد :سيارة )",
      "مدرسة: فصل",
      "نافذه: باب",
      "قطار: مطار( طائر: جناحان)"
    ],
    "answer": "مقعد: سيارة(مقاعد :سيارة )",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "حصان: صهيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد: الشجاعة",
      "مرض: شيخوخة (بحر:شاطئ )",
      "صرير : قلم",
      "طير : شقشقة"
    ],
    "answer": "طير : شقشقة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "حصان: صهيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجل: خوار",
      "زئير : أسد",
      "برق : سحاب",
      "حفيف :شجر"
    ],
    "answer": "عجل: خوار",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "شهر: بدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسبوع: هلال",
      "موسم: مطر(برد)",
      "رمضان: صوم (شتاء برد)",
      "سنة: حج"
    ],
    "answer": "سنة: حج",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "يوم : شهر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبة :سنبلة",
      "فيل :غابة"
    ],
    "answer": "حبة :سنبلة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "يتشاءم : يتفاءل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتأمل : يرجو",
      "يحب : يكره",
      "يفرح : يغضب",
      "يظلم : يعدل"
    ],
    "answer": "يظلم : يعدل",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "منح : هبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلمة : مقال",
      "روضة : تمهيدي",
      "مساعدة : إعانة",
      "جامعة : كلية"
    ],
    "answer": "مساعدة : إعانة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "إرادة : فعل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تردد : خوف",
      "تشجيع : إبداع",
      "نضج : خبرة"
    ],
    "answer": "تشجيع : إبداع",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الجيش : الدولة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القشرة : اللب",
      "مرمى : حارس"
    ],
    "answer": "القشرة : اللب",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "صيدلية : صيدلي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جيش : ضابط",
      "مدرسة : طالب"
    ],
    "answer": "جيش : ضابط",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "الجندي:الجيش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ورقة :كتاب"
    ],
    "answer": "ورقة :كتاب",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "قارب:سفينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة:شاحنة",
      "خنجر : سيف"
    ],
    "answer": "سيارة:شاحنة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "قارب :شراع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : كبينة",
      "سيارة : مقود",
      "قطار :سكة"
    ],
    "answer": "سيارة : مقود",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "حضيض : ذروة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استفحال : ......",
      "اقدام: احجام(غُرة: آخر )",
      "جبال : عال"
    ],
    "answer": "اقدام: احجام(غُرة: آخر )",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "بر : نزهة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حديقة : أزهار",
      "مدينة : سفر",
      "مكتبة :قراءة",
      "مصنع : صناعة"
    ],
    "answer": "مكتبة :قراءة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "سفر : متعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بر: نزهة",
      "علم:رفعة"
    ],
    "answer": "علم:رفعة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "حليم : عفو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كريم : مال",
      "مقاتل : سيف",
      "... : سوط",
      "جبان : خوف"
    ],
    "answer": "جبان : خوف",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "عاشوراء : محرم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شوال :العيد",
      "عرفة : ذو الحجة",
      "رمضان : ليلة القدر"
    ],
    "answer": "عرفة : ذو الحجة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "محرم : عاشوراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمضان : ليلة القدر",
      "شوال : العيد",
      "ذو الحجة : عرفة"
    ],
    "answer": "ذو الحجة : عرفة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "لبن : زبدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليمون : برتقال",
      "حليب: قشطة ( فراولة :مربى)",
      "شعير : قمح",
      "قلم : رصاص"
    ],
    "answer": "حليب: قشطة ( فراولة :مربى)",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "نحل : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبن: زبد",
      "قمح : مزرعة",
      "بئر : نفط"
    ],
    "answer": "لبن: زبد",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "نحلة : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبن : بقرة",
      "معدن :نقود",
      "حليب : قشطة",
      "سكر :قصب"
    ],
    "answer": "حليب : قشطة",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "عنكبوت : خيوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحلة : عسل"
    ],
    "answer": "نحلة : عسل",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "عسل : نحل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر : ورد",
      "حذاء : قدم",
      "استنشاق : نظافة"
    ],
    "answer": "عطر : ورد",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "عسل :نحل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء :ثلج",
      "ديوان : كتب",
      "مسك : غزال"
    ],
    "answer": "مسك : غزال",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "عسل : حلاوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مؤمن : فطن",
      "مرارة : حنظل",
      "شفاف :زجاج"
    ],
    "answer": "مؤمن : فطن",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "نقاء : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرارة : حنظل",
      "شفاف :زجاج",
      "فطنة: مؤمن"
    ],
    "answer": "فطنة: مؤمن",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "نحل : عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غيوم : سيول",
      "دودة : حرير",
      "رطب : نخلة"
    ],
    "answer": "دودة : حرير",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "نحل :عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بنك : أموال",
      "قراءة :كتاب"
    ],
    "answer": "بنك : أموال",
    "exam": "الاختبار السادس",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "اختراع : مخترع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عسل: نحل",
      "أنبوب: سباك"
    ],
    "answer": "عسل: نحل",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سيف : صارم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عسل : نقي",
      "طفل : شاب",
      "ثابت : جِنان"
    ],
    "answer": "عسل : نقي",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "دب :عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرنب : جزر"
    ],
    "answer": "أرنب : جزر",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "شهد: عسل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بدر :هلال",
      "دبس: تمر",
      "دفتر :قلم",
      "إياب :عودة"
    ],
    "answer": "إياب :عودة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "بذرة: تربة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نطفة:رحم",
      "ثمرة:زهرة"
    ],
    "answer": "نطفة:رحم",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "شجرة : بذرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فسيلة : تمرة",
      "بيت : بناء",
      "دجاجة : بيضة",
      "بويضة : جنين"
    ],
    "answer": "دجاجة : بيضة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "طالب : أستاذ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بذرة : شجرة",
      "حبر : قلم",
      "دجاجة : صقر",
      "أب : ابن"
    ],
    "answer": "بذرة : شجرة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "تاريخ : حدث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مناسبة : فرح",
      "إنجاز :افتتاح",
      "رمضان :شهر",
      "قائد :معركة"
    ],
    "answer": "مناسبة : فرح",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "أرض : جاذبية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاريخ :أحداث",
      "تربة : صحراء",
      "فضاء :كواكب",
      "تلفزيون :مذياع (صوت : نداء )"
    ],
    "answer": "فضاء :كواكب",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "زواج : ولد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجارة : مال",
      "فرح : تفاؤل"
    ],
    "answer": "تجارة : مال",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "زواج : ولد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طاقة :وقود",
      "حاجة :اختراع",
      "خشب : نجار",
      "شهادة :دراسة"
    ],
    "answer": "حاجة :اختراع",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "زواج : مهر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساعة : وقت",
      "صلاة : طهارة"
    ],
    "answer": "صلاة : طهارة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "احتكار : غلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطش : ارتواء",
      "يسر :سهولة",
      "مرض : موت",
      "زواج : انجاب"
    ],
    "answer": "زواج : انجاب",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "امرأة : نجلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل : وعر",
      "تاجر : بخيل",
      "عطر : فواح",
      "طفل : سمين"
    ],
    "answer": "عطر : فواح",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "لؤلؤ : بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حناء: كف",
      "مطر : سماء",
      "نفط : أرض"
    ],
    "answer": "نفط : أرض",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "نورس : طير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نسر : صقر",
      "فاكهة: تفاح",
      "فراولة : عصير",
      "خشب : باب"
    ],
    "answer": "نسر : صقر",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "نسر: صقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ارنب:بومة",
      "ثعبان:دودة",
      "بلبل:غراب",
      "خفاش:فراشة"
    ],
    "answer": "بلبل:غراب",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "حاجة : تدريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استزراع: تصحر",
      "قحط: استسقاء",
      "رغبة :إرادة",
      "طبخ: جوع"
    ],
    "answer": "قحط: استسقاء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "برد :حر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمرد : تجرد",
      "بخار :سحاب",
      "قحط : رخاء"
    ],
    "answer": "قحط : رخاء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "فقر : غنى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قحط :رخاء",
      "بذور :نبات",
      "ربيع : شتاء",
      "سحاب:بخار"
    ],
    "answer": "قحط :رخاء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "دخان :اختناق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : طهارة",
      "احتقار : غضب",
      "تدريب : اتقان"
    ],
    "answer": "تدريب : اتقان",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "مشي : هرولة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نفس : شرب",
      "قلم :كتابة",
      "استراحة : تدريب",
      "دنا :رجع"
    ],
    "answer": "استراحة : تدريب",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "قهوة :شاي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبن :تمر",
      "حليب :جبن",
      "زبدة :شمع",
      "ماء: عصير"
    ],
    "answer": "ماء: عصير",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "مبرد: ورشة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فاكهة: طبق"
    ],
    "answer": "فاكهة: طبق",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ترتد: تتراجع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهور:تسرع",
      "تنائي: تقارب"
    ],
    "answer": "تهور:تسرع",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "نافذة : ستارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قدر : غطاء`"
    ],
    "answer": "قدر : غطاء`",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "نافذة : جدار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصعد:بناء",
      "كهف: جبل",
      "سلم: منزل"
    ],
    "answer": "كهف: جبل",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "قواعد : بيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجلات : سيارة",
      "جذر : شجرة"
    ],
    "answer": "جذر : شجرة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "فرن : طبخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فأس : احتطاب"
    ],
    "answer": "فأس : احتطاب",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرن :طبخ"
    ],
    "answer": "فرن :طبخ",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "ماء : طَبَخَ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرز: طهو",
      "عجين : خَبز",
      "حمَّر : نار",
      "بخار : شوي"
    ],
    "answer": "عجين : خَبز",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "نطاق : خصر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوطن:حدود",
      "بيت: فناء",
      "سوار : معصم"
    ],
    "answer": "سوار : معصم",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "المال : الولد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "القلب : الشعور",
      "الذهب : التجارة",
      "الكحل :العطر",
      "الماء : الحياة"
    ],
    "answer": "الكحل :العطر",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "فول : بقوليات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حافلة : مركبات",
      "طماطم : فاكهة",
      "بيض : بروتين",
      "مدارس : جامعات"
    ],
    "answer": "حافلة : مركبات",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "بازلاء :فول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عدس:كمون",
      "سيف:رمح",
      "باذنجان:كرز"
    ],
    "answer": "سيف:رمح",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "بحبوحة : رخاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شوم : فأل",
      "تهور : خسارة",
      "عصيان : تمرد",
      "نصيحة : قبول"
    ],
    "answer": "عصيان : تمرد",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "ركوب : ترجل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفر : غربة",
      "إقامة : ظعن",
      "مغادرة : رحيل",
      "صلاة : قصر"
    ],
    "answer": "إقامة : ظعن",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "كان : صار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : ناقلة",
      "نحو : كتابة",
      "حدث : زمان",
      "نسخ : قراءة"
    ],
    "answer": "سيارة : ناقلة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "كان: صار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتابة: نحو",
      "حدث: زمان",
      "طباعة: تأليف",
      "طيارة: سيارة"
    ],
    "answer": "طيارة: سيارة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "سعادة : شقاوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحك :أسنان",
      "ابتسامة :قبول",
      "نفور : غضب",
      "تقدم : تأخر"
    ],
    "answer": "تقدم : تأخر",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "خرق : ثوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دهن : شحم",
      "ثلمة : إناء",
      "حنطة : بذر",
      "طعام :ملح"
    ],
    "answer": "ثلمة : إناء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "ناقة : حُوار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرس :مهر",
      "اصطبل : خيل",
      "ضرغام :أسد",
      "ذئب : سرحان"
    ],
    "answer": "فرس :مهر",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "جمل:مُراح (ناقة : مراح )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيل : اسطبل",
      "طير : بيت",
      "صقر: مزرعة"
    ],
    "answer": "خيل : اسطبل",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "سراج المؤمنين : الهدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "السراج الكاسف : شاحب الوجه",
      "سراج البيت : الدابة المطيعة",
      "السراج الوهاج : النجم الصغير",
      "سراج النهار : الشمس المضيئة"
    ],
    "answer": "سراج النهار : الشمس المضيئة",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "طبيعة: نسيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شفق: سماء",
      "غسق :غروب",
      "فوح: عطر",
      "نغم: ايقاع"
    ],
    "answer": "نغم: ايقاع",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "طبيعة: نسيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرض: كواكب",
      "تغريد :بلابل",
      "نغم: ايقاع",
      "ذهب :معادن"
    ],
    "answer": "نغم: ايقاع",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "قلم : كتابة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رسام : رسم",
      "حصاد : حصادة",
      "تحذير : محذر",
      "تعليم : معلم"
    ],
    "answer": "رسام : رسم",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "مرض : عدوى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خوف :خشية",
      "شفاء :دواء",
      "برودة : سخونة",
      "حزن: بكاء"
    ],
    "answer": "شفاء :دواء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "علاج: شفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيروس : مرض"
    ],
    "answer": "فيروس : مرض",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "لغز : حل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرض: شفاء",
      "اجابة : سؤال",
      "ورد : نبات",
      "ليل: نوم"
    ],
    "answer": "مرض: شفاء",
    "exam": "الاختبار السابع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "هدوء : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الدواء : شفاء"
    ],
    "answer": "الدواء : شفاء",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سبابة : كف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجوم : ليل",
      "صيام : رمضان",
      "صارم: غليظة (غلظة)",
      "أسبوع : شهر"
    ],
    "answer": "أسبوع : شهر",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "ازدحام : طريق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انفجار : مولد",
      "كيس : امتلاء",
      "تكسر :زجاج",
      "اكتظاظ : سوق"
    ],
    "answer": "اكتظاظ : سوق",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "برد: زكام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضيق : ازدحام",
      "حر : حمى"
    ],
    "answer": "ضيق : ازدحام",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "ابن : عائلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : إطار",
      "زوج : أبناء",
      "غرفة : منزل",
      "فأس : خشب"
    ],
    "answer": "غرفة : منزل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "عائلة : ابن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قطن:ثوب",
      "أدب :شعر"
    ],
    "answer": "أدب :شعر",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "شاب : كهل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريال : عشرة",
      "قدم : جسم",
      "جمل : ناقة",
      "شبل : أسد"
    ],
    "answer": "شبل : أسد",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "أسد : صقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غدر : هجوم",
      "سرعة : طيران",
      "خبز : جائع",
      "كرم : شجاعة"
    ],
    "answer": "كرم : شجاعة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "أسد :صقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حصان :فرس",
      "خوخ : كمثرى",
      "كلب :نباح"
    ],
    "answer": "خوخ : كمثرى",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "سما :سمو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يغدو : غدو",
      "اشترى : مشتري",
      "علا : علو",
      "عصا : عصو"
    ],
    "answer": "علا : علو",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "صوت : صدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نور : عتمة",
      "جسم : ظل",
      "وضوح : صورة",
      "مرآة : لمعان"
    ],
    "answer": "جسم : ظل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "كاميرا : التقاط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ستارة: دفء",
      "زجاج: وضوح الرؤية",
      "قطار : نقل",
      "مسمار: جرح اليد"
    ],
    "answer": "قطار : نقل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "كاميرا :تصوير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصباح : إضاءة (إنارة )",
      "خشب : نار"
    ],
    "answer": "مصباح : إضاءة (إنارة )",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "خيل : مضمار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجم : فلك"
    ],
    "answer": "نجم : فلك",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "سُفُن : فُلك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سباع : كلاب",
      "أنهار : بحار",
      "مدن : عمارات",
      "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)"
    ],
    "answer": "جياد : صافنات(فهم :استيعاب)",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "كدر : صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إخلاص :شك",
      "ضجر: ضيق",
      "تجلى: تباين",
      "لقاء: فراق"
    ],
    "answer": "لقاء: فراق",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "كدر : صفو(صفاء )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نظيف :طاهر",
      "صحو : غائم",
      "ماء :طين",
      "صافي :نقي ( نقاء :صفاء)"
    ],
    "answer": "صحو : غائم",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "تداين: وفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خلاف: اتفاق",
      "قسط :عدل",
      "تلف: تقتير",
      "بيع :سماحة"
    ],
    "answer": "بيع :سماحة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "تأخر: انتظار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صراحة: احترام",
      "غنى : طغيان",
      "ود : اعتراف",
      "تعاطف : صراحة"
    ],
    "answer": "غنى : طغيان",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "جريمة :عقوبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انتظار : ملل"
    ],
    "answer": "انتظار : ملل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "اجتهاد : فوز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انتظار : ملل",
      "اختبار :نجاح"
    ],
    "answer": "انتظار : ملل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "ساطع: لامع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راضخ : خاضع",
      "ضارع : خاضع"
    ],
    "answer": "راضخ : خاضع",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "عقل: جنون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متزن : أخرق"
    ],
    "answer": "متزن : أخرق",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "اجحاف :انصاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تصحيف: تحريف",
      "محاباة: مداراة",
      "بناء :تشييد",
      "متزن: أخرق"
    ],
    "answer": "متزن: أخرق",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "قيلولة :نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماشية : رعى",
      "سحور : فجر",
      "ظهر : فراش",
      "غذاء : نوم"
    ],
    "answer": "سحور : فجر",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "ضحى : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سواد : ليل",
      "سنة : صيف",
      "دهر : شهر",
      "جناح : طير (طائر)"
    ],
    "answer": "جناح : طير (طائر)",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "خسوف : قمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرض : حيوان",
      "سطوع : نجم",
      "اجتهاد : لعب",
      "كوكب : شمس"
    ],
    "answer": "سطوع : نجم",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "قمر: خسوف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضياء : سطوع",
      "وردة :ذبول",
      "شمس:إحراق",
      "نجم:شهاب"
    ],
    "answer": "وردة :ذبول",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "أم : ولادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : بئر",
      "نجاح :ذكاء",
      "علو : همة",
      "رئة :تنفس"
    ],
    "answer": "رئة :تنفس",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "الأم : ولادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاذن : سمع"
    ],
    "answer": "الاذن : سمع",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "تشاور : اختيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمل: ولادة"
    ],
    "answer": "حمل: ولادة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "تحليق : هبوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمل : ولادة"
    ],
    "answer": "حمل : ولادة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "هبوط : اقلاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحيل : قدوم"
    ],
    "answer": "رحيل : قدوم",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "برق : رعد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : كتابة",
      "شمس :نور",
      "قمر : بدر",
      "حمل :ولادة"
    ],
    "answer": "حمل :ولادة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "جنين: ولادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسدس: قتل",
      "عصى: ضرب",
      "سيف : قتال",
      "سهم : رمي"
    ],
    "answer": "سهم : رمي",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "خور: بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعويم :تفويض",
      "زهو : تواضع",
      "غريم : خصم",
      "كبح : تردد(اندفاع: همة)"
    ],
    "answer": "زهو : تواضع",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "زهو:خيلاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرض:نافلة",
      "صفح:عفو",
      "عدل:قضاء",
      "دهاء:انسان"
    ],
    "answer": "صفح:عفو",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "خور : بسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلام : حرب"
    ],
    "answer": "سلام : حرب",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "خور:ضعف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ريبة:شك",
      "التهاب:خمود",
      "غيوم:مطر"
    ],
    "answer": "ريبة:شك",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "نخلة : سعفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مركز : منطقة",
      "باب : مقبض (كتاب : ورقة)",
      "شجرة : ورقة",
      "قزحية : عين"
    ],
    "answer": "شجرة : ورقة",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "سمك : صِنَارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سم : ثعبان",
      "أسد: رمح",
      "غزال : سهم",
      "حصان : سيف"
    ],
    "answer": "غزال : سهم",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "صِنَارة: سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمح : أسد",
      "سم : ثعبان",
      "سيف : حصان",
      "سهم : غزال"
    ],
    "answer": "سهم : غزال",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "طوْل : قدرة (مقدرة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمادي: ضعف",
      "عاد :قفل",
      "علو : تحقق",
      "قوة : تفوق"
    ],
    "answer": "عاد :قفل",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "عاجز : قدرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فاشل: إصرار",
      "حاضر: ماضي",
      "بائس : يأس"
    ],
    "answer": "فاشل: إصرار",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "النملة : النشاط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المرأة : الحياء",
      "السجاد : المجلس",
      "الرجل : الفقر"
    ],
    "answer": "المرأة : الحياء",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "أسد :هزبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخيل :شحيح",
      "جسم : يد",
      "فيصل : حاسم"
    ],
    "answer": "بخيل :شحيح",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "سيف : صقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمح: برْي",
      "قلم : محو",
      "سكين: شحذ"
    ],
    "answer": "سكين: شحذ",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "أجاج : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهر : عذب",
      "حامض : ليمون"
    ],
    "answer": "حامض : ليمون",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "سم:علاج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مريض :دواء",
      "مرضى: عدوى",
      "ينام:يستيقظ"
    ],
    "answer": "مريض :دواء",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "نوم : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جوع : فقر",
      "نوم : كسل",
      "غنى : شبع",
      "عمل : انتاج"
    ],
    "answer": "عمل : انتاج",
    "exam": "الاختبار الثامن",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "نوم : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعب : رقاد",
      "سبات : سهر (نوم : عمق)",
      "كسل : فراغ( تأنيب :تثريب)",
      "عمل : كد"
    ],
    "answer": "تعب : رقاد",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "نوم : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ركض : إجهاد(إنهاك)"
    ],
    "answer": "ركض : إجهاد(إنهاك)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "ركض :إنهاك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طعام: سمنة",
      "نوم: راحة"
    ],
    "answer": "نوم: راحة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "نص : هامش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محاضرة : قاعة",
      "شارع : رصيف"
    ],
    "answer": "شارع : رصيف",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "نهر :شاطئ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نص : هامش",
      "رصيف: شِارع"
    ],
    "answer": "نص : هامش",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "فاضل: زائد (فاضل: زيادة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيارة :عيادة",
      "ناقص: مليء(ممتلئ)",
      "زيادة: نقص",
      "مفضول: كثير"
    ],
    "answer": "زيارة :عيادة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "نطفة :جنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تلوث : دخان",
      "غيوم: مطر",
      "مراهقة: طفولة",
      "ديْن : هم"
    ],
    "answer": "غيوم: مطر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "نطفة : جنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جنين : ولادة",
      "جنين : رحم",
      "شجرة : ثمرة",
      "هلال : بدر"
    ],
    "answer": "هلال : بدر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "نطفة : علقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مراهقة: طفولة",
      "ديْن : هم",
      "غيوم: مطر"
    ],
    "answer": "غيوم: مطر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "عيوب :مرآة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طفل : لعب",
      "رجولة :سفر",
      "حكمة(حكماء) : تجربة",
      "شباب :طيش"
    ],
    "answer": "رجولة :سفر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "أُسْقِط فِي يَدِهِ : ندم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "داهية الدهاة : رأس الحية",
      "صياح البطن : الجوع (صاح بطنه :جاع)",
      "رفيع المقام: طويل اليد",
      "ألواح مسطحة :طاولة"
    ],
    "answer": "صياح البطن : الجوع (صاح بطنه :جاع)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "أسد : ضرغام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف:حسام"
    ],
    "answer": "سيف:حسام",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "سيف: حسام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحو: غائم",
      "فرد : مجتمع",
      "أسد :ضرغام",
      "قلق :حزن"
    ],
    "answer": "أسد :ضرغام",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "السيوف : بِيْض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأعلام: رايات",
      "شمس :ضياء"
    ],
    "answer": "الأعلام: رايات",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "سيف : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "...... : قوة",
      "فرن : طبخ",
      "طاولة : تنظيم"
    ],
    "answer": "فرن : طبخ",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "سيف: غمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رساله: بريد",
      "أسد: عرين"
    ],
    "answer": "أسد: عرين",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "غمد : سيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبيض : نقاء",
      "حلاق : دكان",
      "مكحلة : مرْود ( ميل )",
      "نقود : ظرف"
    ],
    "answer": "مكحلة : مرْود ( ميل )",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "سيف :رمح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فضة :ألماس",
      "مال :ذهب"
    ],
    "answer": "فضة :ألماس",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "سيف : سهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فضة : ذهب"
    ],
    "answer": "فضة : ذهب",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "سيف : غمد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رسالة : ظرف"
    ],
    "answer": "رسالة : ظرف",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "خنجر : سيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جدول: نهر",
      "رصاصة :بندقية",
      "نهر :جبل"
    ],
    "answer": "جدول: نهر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "سيف : مهند",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جياد : خيل"
    ],
    "answer": "جياد : خيل",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "قضبان : قطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : جرة",
      "مسار : صاروخ",
      "مطبخ : سكين",
      "باخرة : نفط"
    ],
    "answer": "مسار : صاروخ",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "عمر : شيخوخة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصيدة: وزن",
      "رواية : ملحمة",
      "الصيف : سفر",
      "براءة : طفولة"
    ],
    "answer": "قصيدة: وزن",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ادخار : غنى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محبة : طاعة",
      "بذل : عطاء",
      "اهتمام : رعاية",
      "سلف : قرض"
    ],
    "answer": "محبة : طاعة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "حاد: مثلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليم : صادق",
      "واسع : عميق",
      "طويل :ممتد",
      "كرم :بخل (كريم:بخيل)"
    ],
    "answer": "كرم :بخل (كريم:بخيل)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "انحراف : قطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فهد : سرعة",
      "وميض : برق",
      "انزلاق : سيارة"
    ],
    "answer": "انزلاق : سيارة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "يلبي: يجيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ينظر :يصيب",
      "يتعمد: يترقب",
      "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
      "يعد: يفي"
    ],
    "answer": "يتجلد:يتصبر(التجلد:الصبر)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "عقل: تفكير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لسان: ذوق",
      "قلب: حب",
      "عين: إبصار",
      "إذن: استماع"
    ],
    "answer": "قلب: حب",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "عقل: تفكير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يد :خط",
      "ريشة : تلوين",
      "رسم :خيال"
    ],
    "answer": "ريشة : تلوين",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "اشراك : إسلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ادناء : اقصاء",
      "إكرام : اسراف",
      "اخراج : قدوم"
    ],
    "answer": "ادناء : اقصاء",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "فقر : إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : مال",
      "طفل : رجل",
      "ذل: خنوع",
      "كتاب: علم"
    ],
    "answer": "ذل: خنوع",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "فقر: إملاق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غنى : مال",
      "بدر: قمر"
    ],
    "answer": "بدر: قمر",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "فقر : جوع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انتظار :ملل",
      "تحاور :اتفاق",
      "حكمة : علم",
      "مخدرات:ضياع"
    ],
    "answer": "انتظار :ملل",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "استثمار : نماء (زيادة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجم :شمس",
      "غسق : غروب",
      "ترتيب : انجاز (تنظيم : نجاح) (ترتيب : نجاح )",
      "قمر :كوكب"
    ],
    "answer": "ترتيب : انجاز (تنظيم : نجاح) (ترتيب : نجاح )",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "توبة: مغفرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحمة : عفو",
      "كرم : جود"
    ],
    "answer": "رحمة : عفو",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "تهور : موت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوم : راحة",
      "سراج : نور ( ضياء )"
    ],
    "answer": "نوم : راحة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "حماس :تهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جود : كرم",
      "سخاء: تبذير",
      "لطف: عطف"
    ],
    "answer": "سخاء: تبذير",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "مراجع : بحث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبرة : تأمل",
      "كتابة : مراجعة",
      "صيت : شهرة",
      "تدرّب : خبرة"
    ],
    "answer": "تدرّب : خبرة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "غذاء :جسم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تربة :نبتة"
    ],
    "answer": "تربة :نبتة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "محرم :صفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أبو بكر :عمر ( مغرب :عشاء ) ( ضحى : ظهر )"
    ],
    "answer": "أبو بكر :عمر ( مغرب :عشاء ) ( ضحى : ظهر )",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "قطار : سكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : أرض",
      "ماء : مجرى",
      "سفينة : رياح",
      "سماء : طائرة"
    ],
    "answer": "ماء : مجرى",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "قطار : سكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : ارض",
      "مياه : مجرى",
      "سفينة : مرساة",
      "سماء:طائره(قدم:درج)"
    ],
    "answer": "مياه : مجرى",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "حصان : مضمار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة : بحر",
      "سيارة : طريق",
      "قطار : سكة",
      "طائرة : سماء"
    ],
    "answer": "قطار : سكة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "مضمار : ركض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر : سباحة",
      "حواجز : قفز"
    ],
    "answer": "بحر : سباحة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "مقود : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جناح : طائرة (جناحين :طائرة)",
      "سرج:حصان(حصان :لجام)",
      "سفينة : مرساه"
    ],
    "answer": "جناح : طائرة (جناحين :طائرة)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "مقود : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دفة : سفينة",
      "بنك : مصرف (مكتب : موظف)",
      "باب : مزلاج",
      "طائرة : إشارة"
    ],
    "answer": "دفة : سفينة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "سيارة :مقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سفينة : مرساة",
      "عربة : حمار",
      "حصان :لجام(سرج)",
      "طائرة :جناح"
    ],
    "answer": "طائرة :جناح",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "نعت :صفة (نعت :وصف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جلوس : قعود ( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
      "رحيل :وداع",
      "رجاء:تمني"
    ],
    "answer": "جلوس : قعود ( أخ : شقيق) (نظير :شبيه)",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "جسيم: هزيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم :عليم",
      "سليم:صحيح",
      "نوم :يقظة",
      "متعافي:صحيح"
    ],
    "answer": "نوم :يقظة",
    "exam": "الاختبار التاسع",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "جسيم :نحيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم :عليم",
      "اجحاف:جور",
      "سليم:صحيح",
      "نهم:قنوع"
    ],
    "answer": "نهم:قنوع",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "شين:زين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فصاحة: ملاحة",
      "ماء :نار",
      "وسامة :جسامة"
    ],
    "answer": "ماء :نار",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "كريم : بخيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويل :ممتد",
      "واسع : عميق",
      "فقير : غني"
    ],
    "answer": "فقير : غني",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الدنيا : الآجلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الموت : الحشر",
      "الغيب : الشهادة",
      "الموت : البعث",
      "البعث : القيامة"
    ],
    "answer": "الغيب : الشهادة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "العاجلة : الآخرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البعث : القيامة",
      "الموت : النشور",
      "الدنيا : الآجلة",
      "الحياة : العمل"
    ],
    "answer": "الدنيا : الآجلة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "حطام : هشيم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جود : شجاعة",
      "ذائع : شائع",
      "بؤس :يأس"
    ],
    "answer": "ذائع : شائع",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "قديم : عتيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جديد : حديث",
      "جديد : قديم"
    ],
    "answer": "جديد : حديث",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "سِنة :نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قديم:عتيق"
    ],
    "answer": "قديم:عتيق",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "الرجل :الطفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشبل :الأسد",
      "التمساح : الضب",
      "الحصان : المهر",
      "الإنسان : الظفر"
    ],
    "answer": "الحصان : المهر",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "سحاب : مطر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : ترسب( كتابة:وظيفة)",
      "احتياج:أمان",
      "أشجار :ظل(قمر:ضوء)",
      "رياح :ضباب"
    ],
    "answer": "أشجار :ظل(قمر:ضوء)",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "مطر: سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء :ترسب",
      "حليب: ضرع"
    ],
    "answer": "حليب: ضرع",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "مطر:سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظل :أشجار"
    ],
    "answer": "ظل :أشجار",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "إصبع :قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعير :خف",
      "أنف: وجه (حرف: كلمة )"
    ],
    "answer": "أنف: وجه (حرف: كلمة )",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "إصبع :قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ورقة :شجرة",
      "وجه : أنف"
    ],
    "answer": "ورقة :شجرة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "عربي: انجليزي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نمر: حيوانات",
      "ماء: طعام",
      "قمح :ذرة",
      "ملح: بحر"
    ],
    "answer": "قمح :ذرة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "أنهار :مياه ( نهر : مياه )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبال:هضاب",
      "قصائد :أدب(قصيدة :أدب)",
      "كواكب: أرض",
      "معادن :ذهب"
    ],
    "answer": "قصائد :أدب(قصيدة :أدب)",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "ماء : أنهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصائد : أدب",
      "ذهب :معادن"
    ],
    "answer": "قصائد : أدب",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "أنهار : مياه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شريان : دم"
    ],
    "answer": "شريان : دم",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "خطبة : حماس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طعام : شبع (أكل : شبع )",
      "غضب: غيظ",
      "فكرة: أفكار"
    ],
    "answer": "طعام : شبع (أكل : شبع )",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "ماء:صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تصنيع : تلوث",
      "شباب:نضارة",
      "مواقع : تباعد"
    ],
    "answer": "شباب:نضارة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "زنبور : نحلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دجاجة :ديك",
      "النعجة : الحمل",
      "جمل: بقرة",
      "يرقة : فراشة"
    ],
    "answer": "جمل: بقرة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "تدبر:خشوع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفكر:خضوع",
      "تهور:ندم",
      "صلاة:ركوع",
      "صيام:سحور"
    ],
    "answer": "تهور:ندم",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "ذب : دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تأليب: هدوء",
      "انحراف:ميل",
      "إرشاد : إغواء"
    ],
    "answer": "انحراف:ميل",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "ذريعة : حائل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دافع: مانع(مانعة: دافعة )(احتياط :تساهل) (دافع :وازع )",
      "عذر: مسوغ",
      "رافع: دافع",
      "مسبب: منتج"
    ],
    "answer": "دافع: مانع(مانعة: دافعة )(احتياط :تساهل) (دافع :وازع )",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ذب: دفع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إذعان :خضوع",
      "استقامة: انحراف",
      "إرشاد: اغواء"
    ],
    "answer": "إذعان :خضوع",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "ذريعة : وسيلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نداء :استجابة( إجابة )",
      "نسل : ذرية",
      "ريح : ......"
    ],
    "answer": "نسل : ذرية",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "حرب : رجال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة:بنزين",
      "جمال :نساء",
      "غابة : غزال"
    ],
    "answer": "سيارة:بنزين",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "ديوان :قصائد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتاب : مقالات",
      "معجم : عبارات",
      "مجلد :قصص",
      "أطلس : خرائط"
    ],
    "answer": "أطلس : خرائط",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "بياض: ثلج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء :إنسان",
      "بكاء:طفل",
      "سؤال :جواب",
      "زوج:اثنان"
    ],
    "answer": "ذكاء :إنسان",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "سحر : فجر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحى : ظهر",
      "شمس :غسق"
    ],
    "answer": "ضحى : ظهر",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "بريد : رسالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرسل :مستقبل",
      "مدونة : مدون",
      "رياح (ريح): غبار"
    ],
    "answer": "رياح (ريح): غبار",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "ريح : غبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بريد :رسالة",
      "مدوَّنة : مدَّون",
      "مشاركة: منتدى",
      "مرسل :مستقل"
    ],
    "answer": "بريد :رسالة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "غبار : صفرة (رياح :صفرة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجر : حفيف",
      "ماء : خرير",
      "...... : خضرة",
      "سماء : زرقة"
    ],
    "answer": "سماء : زرقة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "عاصفة : غبار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب: مطر"
    ],
    "answer": "سحاب: مطر",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "ذهب :ذهاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل: عمال",
      "جلس:جلوس",
      "رجع :راجع",
      "غفر: غفار"
    ],
    "answer": "جلس:جلوس",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "خط: نسخ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أدب: شعر",
      "قلم: كتاب",
      "تفاح: خوخ"
    ],
    "answer": "أدب: شعر",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "حيوان : زرافة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظمأ :شرب",
      "نبات : ورد"
    ],
    "answer": "نبات : ورد",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "بلح :تمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طحين : خبز",
      "شبل :أسد"
    ],
    "answer": "شبل :أسد",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "بلح : تمر (رطب : تمر )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سبت : أحد",
      "خريف : شتاء",
      "خامس :تاسع",
      "شوال : شعبان"
    ],
    "answer": "سبت : أحد",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "تمر : بلح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلب : جرو"
    ],
    "answer": "كلب : جرو",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "نخلة : رطب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رصاصة : بندقية",
      "بقرة : حليب",
      "عطر : وردة",
      "سيف : سكين"
    ],
    "answer": "بقرة : حليب",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "عجل : بقرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جرو : كلب",
      "فرس : حصان",
      "شبل :أسد",
      "حوار : جمل"
    ],
    "answer": "جرو : كلب",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "بقرة: عجل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضبع : ثعلب",
      "كلب : جرو",
      "حصان : فرس",
      "عنكبوت : عقرب"
    ],
    "answer": "كلب : جرو",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الكلام : همس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفواكه : كرز"
    ],
    "answer": "الفواكه : كرز",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "صقر : صيد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نار : حريق",
      "نجوم: زينة",
      "كلب : عدو"
    ],
    "answer": "نجوم: زينة",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "صقر :صيد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصباح : إنارة (نار :حرق)",
      "كلب :عَدْو"
    ],
    "answer": "مصباح : إنارة (نار :حرق)",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "إنارة :مصباح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حراسة :ذئب",
      "صيد : صقر",
      "اشعال: شجر",
      "كبريت:نور"
    ],
    "answer": "صيد : صقر",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "إنارة : مصباح (برق :سحاب )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس: شعاع",
      "صوت: مذياع"
    ],
    "answer": "صوت: مذياع",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مصباح :ضوء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هاتف : صوت"
    ],
    "answer": "هاتف : صوت",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "تفويض : توكيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويل : قصير",
      "غيرة : شك",
      "مكتب: اوراق",
      "طلب :سؤال( نداء)"
    ],
    "answer": "طلب :سؤال( نداء)",
    "exam": "الاختبار العاشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "ربح : تجارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مال : صِرَافة",
      "ثمر : زراعة",
      "كتب : مكتبة"
    ],
    "answer": "ثمر : زراعة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "مد:جزر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس:قمر",
      "كريم بخيل (كرم :بخل)",
      "ليل : نهار",
      "ظهر : مغرب(روضة : تمهيدي)"
    ],
    "answer": "كريم بخيل (كرم :بخل)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "أدلة : بصمات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أجهزة : هاتف",
      "شمعة : كبريت",
      "لصوص : محامي"
    ],
    "answer": "أجهزة : هاتف",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "روحانية : مادية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شراك : وشاية",
      "رث : غث",
      "زاخر : ناضب (كرم : بخل)(كسل:نشاط )"
    ],
    "answer": "زاخر : ناضب (كرم : بخل)(كسل:نشاط )",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "كبير : ضخم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليم: صادق",
      "كريم: بخيل",
      "طويل: ممتد",
      "واسع: عميق"
    ],
    "answer": "طويل: ممتد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "مقدام : شجاع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طويل : ممتد"
    ],
    "answer": "طويل : ممتد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "مغامر : جريء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كاتب: مبدع",
      "لاعب : ذكي",
      "متفتِّن :مجازف"
    ],
    "answer": "كاتب: مبدع",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "خشبة : مسرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لحد : قبر",
      "نص : جملة",
      "ستارة : نافذة",
      "نور :اضاءه"
    ],
    "answer": "لحد : قبر",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "خشبة: مسرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرد: كوكبة",
      "نور : اضاءة"
    ],
    "answer": "فرد: كوكبة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "خشبة: نشارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لبن :قشدة (سمنة :قشدة)",
      "خبزة : فتاتة"
    ],
    "answer": "خبزة : فتاتة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "استصغار : احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجاح : توفيق",
      "تعظيم : تقدير",
      "احترام: تكريم",
      "بارد : حار"
    ],
    "answer": "تعظيم : تقدير",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "استصغار : احتقار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد :تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد :تطرف",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "ربيع : فصول",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمال :جهات"
    ],
    "answer": "شمال :جهات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "ربيع :سنة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمال : جهات",
      "شتاء :صيف"
    ],
    "answer": "شمال : جهات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "دولة : خريطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مساحة : دولة",
      "مطار : حدود",
      "بيت : مخطط"
    ],
    "answer": "بيت : مخطط",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "ممثلون : مخرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "......:مسرح",
      "بحارة : ربان",
      "غنم : بقر",
      "دولة : مدينة"
    ],
    "answer": "بحارة : ربان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "مدير : معلمون",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وزير : ثقافة",
      "مخرج : ممثلون",
      "سفير : دولة"
    ],
    "answer": "مخرج : ممثلون",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "نعناع : ورقيات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثعبان : زواحف",
      "أهمل : ترك",
      "بطيخ : تفاح",
      "خاصم : فجر"
    ],
    "answer": "ثعبان : زواحف",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "ريش : طائر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوف : خروف",
      "قماش : إنسان(رداء :إنسان)",
      "ستارة : نافذة",
      "زعانف : سمكة"
    ],
    "answer": "صوف : خروف",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "محفظة: نقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دلة: قهوة"
    ],
    "answer": "دلة: قهوة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "أبراج : ارتفاع (برج:ارتفاع)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل : هضبة",
      "شجرة:غصن",
      "مدرسة:عِلم",
      "مسطرة:قلم"
    ],
    "answer": "مدرسة:عِلم",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "نعاس : نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "برق:مطر",
      "غيم : سحاب",
      "إرهاق : عمل",
      "قيام :قعود"
    ],
    "answer": "برق:مطر",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "نعاس:نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبح:نهار"
    ],
    "answer": "صبح:نهار",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "هجاء: شعر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : كتابة",
      "طريق :سيارة",
      "ملابس : تجفيف",
      "ابتدائي: مدرسة"
    ],
    "answer": "ابتدائي: مدرسة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "سلام : تحية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صه : زجر",
      "رسالة:محبة"
    ],
    "answer": "صه : زجر",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "صه : زجر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رياضة : أبدان",
      "رسالة : محبة",
      "أعمال : خير",
      "ابتسامة : رضا(سلام:تحية)"
    ],
    "answer": "ابتسامة : رضا(سلام:تحية)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "قهوة : بن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل : كسل",
      "طلاب : صف",
      "خبز : مخبز",
      "علم : معلومات"
    ],
    "answer": "علم : معلومات",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "حزن : انتحب (بكاء :نحيب ) (بكى :انتحب )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جلس : التفت",
      "ضحك : دموع",
      "تعب : خار",
      "وقف :ركض (ركض : وقف)"
    ],
    "answer": "تعب : خار",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ميناء :بضائع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سوق :مشترون",
      "مطار :مسافرون",
      "برنامج :مشاهدون",
      "حرب: جيوش"
    ],
    "answer": "مطار :مسافرون",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "قطار : بضائع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : راكب"
    ],
    "answer": "طائرة : راكب",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "سفينة : بضائع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قطار : ركاب"
    ],
    "answer": "قطار : ركاب",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "شاحنة : نقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبكة : صيد",
      "سيارة :سائق"
    ],
    "answer": "شبكة : صيد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "نبتة : سقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة : نفس",
      "فضاء : تحليق",
      "روح : تقوى",
      "شباب : صحبة"
    ],
    "answer": "شباب : صحبة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "عداوة : خداع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قريب : عزيز",
      "رحم : وصل",
      "بقاء : حياء",
      "نفور : غضب"
    ],
    "answer": "رحم : وصل",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "طلاب : معهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زهور : حديقة"
    ],
    "answer": "زهور : حديقة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "تصميم : مهندس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنفس :رئة"
    ],
    "answer": "تنفس :رئة",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "تنفس :رئة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بصيرة :عين",
      "نقود :شراء",
      "تذوق :لسان (تفكير :عقل)"
    ],
    "answer": "تذوق :لسان (تفكير :عقل)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "رئة : تنفس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لسان : تذوق",
      "أنف :شم",
      "قدم :مشي",
      "عقل :تفكير"
    ],
    "answer": "عقل :تفكير",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "أنف : شم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يد :إمساك",
      "عين : رؤية"
    ],
    "answer": "عين : رؤية",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "عين: نظر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لسان : تذوق",
      "لمس : خشونة"
    ],
    "answer": "لسان : تذوق",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "عين : إبصار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صمم : أذن",
      "عقل : تفكير",
      "أنف:زكام"
    ],
    "answer": "عقل : تفكير",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "عمى :عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جديري: جلد(برص :جلد)",
      "الأذن :الصمم",
      "الأنف :شم"
    ],
    "answer": "جديري: جلد(برص :جلد)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "عين : عمى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مشي : شلل",
      "جلد : جرب",
      "سمع : صمم"
    ],
    "answer": "جلد : جرب",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الكبد : تليف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمع : .....",
      "الرئة : سرطان",
      "أطراف : شلل",
      "بصر :عمى"
    ],
    "answer": "الرئة : سرطان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "يد : كسر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسم : شلل",
      "عين : عمى",
      "أذن : صمم",
      "رجل : عرج"
    ],
    "answer": "رجل : عرج",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "أنف : شج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يد :شلل"
    ],
    "answer": "يد :شلل",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "عرج :قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يد : بتر(سمع :ضوضاء)",
      "عمى :عيون (لحمية : أنف)",
      "عرض :منكب",
      "أسنان:لسان"
    ],
    "answer": "عمى :عيون (لحمية : أنف)",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "ماء: جفاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمع: أذن",
      "عقل: مخ",
      "بصر: عمى"
    ],
    "answer": "بصر: عمى",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "جفاف : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمع : أذن",
      "عقل :مخ",
      "عمى :عين"
    ],
    "answer": "عمى :عين",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "صلابة :حجر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرونة :ورق",
      "حلاوة :سكر",
      "قساوة : حجر"
    ],
    "answer": "حلاوة :سكر",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "حديد : صلابة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهر :جريان"
    ],
    "answer": "نهر :جريان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "حديد : صلابة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أم : حنان"
    ],
    "answer": "أم : حنان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "حديد:قوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فضة : ذهب",
      "صهيل : خيل",
      "أم: حنان"
    ],
    "answer": "أم: حنان",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "صوف : حرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نحاس : حديد",
      "قماش: لباس"
    ],
    "answer": "نحاس : حديد",
    "exam": "الاختبار الحادي عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "حديد: سيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذهب : خاتم",
      "ماء :حياة"
    ],
    "answer": "ذهب : خاتم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "حديد :صلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم :سخاء",
      "نور :شمس",
      "سيل: جارف (جرف)",
      "بناء :تشييد"
    ],
    "answer": "سيل: جارف (جرف)",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "ملعقة : حديد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خاتم : ذهب"
    ],
    "answer": "خاتم : ذهب",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "حديد : ذهب ( ذهب : حديد)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثوم : بصل",
      "غنى : ثراء"
    ],
    "answer": "ثوم : بصل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "رمضان :شوال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظهر :مغرب",
      "روضة : ابتدائي"
    ],
    "answer": "روضة : ابتدائي",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "رمضان :شوال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سبت :أحد"
    ],
    "answer": "سبت :أحد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "رمضان : شهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمعة :أيام"
    ],
    "answer": "جمعة :أيام",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "الياسمين :الشذى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكادي : الأريج",
      "الزنبق : الخزامي",
      "السندس : النرجس",
      "جوري : فل"
    ],
    "answer": "الكادي : الأريج",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "بخور: عبق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ورد: أريج",
      "سيف: لمعان"
    ],
    "answer": "ورد: أريج",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "وردة:عطر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خلية :نحل",
      "زبيب:عنب",
      "منجم:ذهب"
    ],
    "answer": "منجم:ذهب",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "ورود: شذا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ربيع: نسيم"
    ],
    "answer": "ربيع: نسيم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "ورد :عطر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمل : زجاج"
    ],
    "answer": "رمل : زجاج",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "ورد : جوري",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفاح : عنب",
      "فضة :ذهب",
      "محاولة :نجاح",
      "صحيفة :خبر"
    ],
    "answer": "تفاح : عنب",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "وردة : جوري",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفعال : مضارع",
      "زيت: ذرة"
    ],
    "answer": "أفعال : مضارع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "حسن : حسناء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقر : غناء",
      "رجل: امرأة",
      "حليم :حليمة",
      "غلام :غليمة (غلمة)"
    ],
    "answer": "حليم :حليمة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "أكل :شِبع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضرغام: أسد",
      "مدينة: قرية",
      "تعلم: شهادة",
      "لوحة: ألوان"
    ],
    "answer": "تعلم: شهادة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "نار :دفئ (دافئ )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماء : نجوم",
      "جمل :صبر",
      "أكل: شبع",
      "حركة : إنسان"
    ],
    "answer": "أكل: شبع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "نار: دفئ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إنسان : حياة",
      "جمل: صبر",
      "عمل:وظيفة",
      "جوع : ألم"
    ],
    "answer": "جوع : ألم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "نار : دفئ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوم : راحة"
    ],
    "answer": "نوم : راحة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "فأس : حطب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملعقة : طعام"
    ],
    "answer": "ملعقة : طعام",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "علم :مبنى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تاج :رأس",
      "غصن :ثمرة"
    ],
    "answer": "تاج :رأس",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "كتاب : قارئ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعير : مزارع",
      "خضار : طباخ",
      "قمح : بائع",
      "أرز : آكل"
    ],
    "answer": "أرز : آكل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "مغزل: مقص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دراجة: عجلة",
      "منشار :مسمار",
      "جزار: منجرة(جزارة : مجزرة)",
      "معلم: مسطرة"
    ],
    "answer": "منشار :مسمار",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "رونق : عريس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ورد : ياسمين",
      "واهي : ضعيف",
      "دهاء : صبي",
      "أواني : قلادة"
    ],
    "answer": "دهاء : صبي",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ثقة : غرور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جامد :ٍسائل",
      "طيبة : ضعف",
      "استغفار : انشراح"
    ],
    "answer": "طيبة : ضعف",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "جندي: ضابط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مأموم :إمام"
    ],
    "answer": "مأموم :إمام",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "رائحة : مكان(عطر : مكان)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبكة :صيد",
      "إشاعة: بشر",
      "شعور :محبة",
      "ماء: حياة"
    ],
    "answer": "إشاعة: بشر",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "يربط :يوثق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يقبض :يسحب",
      "يدفع : يضغط",
      "يجر :يسحب"
    ],
    "answer": "يجر :يسحب",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "سطر :صفحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : حبر",
      "شارع : حي",
      "قصر : نافذة"
    ],
    "answer": "شارع : حي",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "كلمة : سطر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "برتقال :عصير",
      "قطرة :بحر"
    ],
    "answer": "قطرة :بحر",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "أصيل :غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فجر :شروق"
    ],
    "answer": "فجر :شروق",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "مقتصد: مسرف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شهم: وغد",
      "منتهز : مفرّط"
    ],
    "answer": "منتهز : مفرّط",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "نوم :رقاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلب:فؤاد",
      "دافئ : ساخن"
    ],
    "answer": "قلب:فؤاد",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "تنازع : تراضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ارتباط : افتراق (تباعد : تقارب )"
    ],
    "answer": "ارتباط : افتراق (تباعد : تقارب )",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "محكمة : تنازع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مستشفى :مرض",
      "مدرسة : علم",
      "جامعة : تعليم",
      "شخص :بيت"
    ],
    "answer": "مستشفى :مرض",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "تعثر : سقوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنازع : فشل",
      "صدع شقوق( تصدع :تشقق)"
    ],
    "answer": "تنازع : فشل",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "مشط : شعر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : أسفنج",
      "ثوب :نسيج (قطن )",
      "مروحة : كهرباء",
      "مقص : قماش"
    ],
    "answer": "مقص : قماش",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "جامعة : كلية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شهر : سنة",
      "كتاب :صفحة (كتاب : فصل)"
    ],
    "answer": "كتاب :صفحة (كتاب : فصل)",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "بحر : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وريد : دم",
      "تل : هضبة"
    ],
    "answer": "وريد : دم",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "بحر ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مربع : أضلاع",
      "خلية دم(دولاب :درج)",
      "طاولة :زجاج",
      "مسجد مصلون"
    ],
    "answer": "مربع : أضلاع",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "خصوبة :تربة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جزالة :عبارة",
      "حلاوة : ذوق",
      "صورة : وصف"
    ],
    "answer": "جزالة :عبارة",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "تعايش: ألفة (تآلف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضجر: ضيق",
      "التزام :وعد",
      "فوز:فرح",
      "خصوبة:مرونة"
    ],
    "answer": "فوز:فرح",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "تعايش : ألفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضيق:ضجر",
      "ترتيب :إنجاز"
    ],
    "answer": "ترتيب :إنجاز",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "سيف : حد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جعبه : سهم",
      "رمح : سنان"
    ],
    "answer": "رمح : سنان",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "مرض :عضال (داء :عضال)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "برد :قارس",
      "مطر :وابل",
      "ريح :عليل",
      "سيف :صارم"
    ],
    "answer": "برد :قارس",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "مباراة : حكم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شرطي : حرامي",
      "لعب : ملعب",
      "جريمة: محقق"
    ],
    "answer": "جريمة: محقق",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "حكم مباراة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدير : موظف",
      "قاضي : دعاوي"
    ],
    "answer": "مدير : موظف",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "جريمة: محقق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شرطة : ضابط",
      "جندي :معركة",
      "عملية : جراح"
    ],
    "answer": "عملية : جراح",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "فطور :غداء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظهر : عصر"
    ],
    "answer": "ظهر : عصر",
    "exam": "الاختبار الثاني عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "يأس : قنوط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر: يم"
    ],
    "answer": "بحر: يم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "قائد: حنكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدير: قيادة",
      "مهندس: مشروع",
      "قاضي : محكمة"
    ],
    "answer": "مدير: قيادة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "قائد : محنك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجاع : فارس (حاكم)",
      "عالم : تواضع",
      "أب :متسلط",
      "فيلسوف : مكثار"
    ],
    "answer": "عالم : تواضع",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "عالم: محنك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حروب :ضروس"
    ],
    "answer": "حروب :ضروس",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "حرب : ضروس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبل : شاهق(ريح : عاصف)",
      "فل :ياسمين",
      "بكاء : نشيج"
    ],
    "answer": "جبل : شاهق(ريح : عاصف)",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "جبل : شاهق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرب : ضروس",
      "بكاء : نشيج",
      "فل :ياسمين"
    ],
    "answer": "حرب : ضروس",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "غذاء :سلامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النظافة :الصحة",
      "مال :أعمال",
      "ملوثات : هواء",
      "سياحة :سفر"
    ],
    "answer": "النظافة :الصحة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "ضحك: اضحك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمع :أجمع",
      "بكى :أبكى",
      "سقى :أسقى"
    ],
    "answer": "بكى :أبكى",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "عصا : راعي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جزار : مجزره",
      "كتاب : مؤلف",
      "سكين : جزار",
      "تشخيص : طبيب"
    ],
    "answer": "سكين : جزار",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "يرجع : يرتد ( تراجع :ارتد) ( الردة : الرجعة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزرع : يبذر",
      "ينأى : يبتعد"
    ],
    "answer": "ينأى : يبتعد",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "عبارة : معنى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طاعة : ثواب",
      "طهارة : صلاة",
      "مبنى : تخطيط(مخطط)"
    ],
    "answer": "طاعة : ثواب",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "اختبارات : تصحيح (مقال :تصحيح )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مبنى :ترميم"
    ],
    "answer": "مبنى :ترميم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "ورقة:كتاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوم: رمضان",
      "فصل : مدرسة"
    ],
    "answer": "فصل : مدرسة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "رمح : صياد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فأس : فلاح"
    ],
    "answer": "فأس : فلاح",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "خلية : نحل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المدرسة: فصل",
      "حصالة : نقود",
      "عنكبوت: ثعلب"
    ],
    "answer": "حصالة : نقود",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "إدبار : هروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة : ابتهاج"
    ],
    "answer": "سعادة : ابتهاج",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "خلق: صبر (خلق : كرم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبادة : صلاة"
    ],
    "answer": "عبادة : صلاة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "هجري : ميلادي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غربي : شرقي",
      "سنة :قرن",
      "محرم : رجب"
    ],
    "answer": "محرم : رجب",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "هجري :ميلادي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شرقي :غربي",
      "محرم: يناير",
      "سنة :يوم"
    ],
    "answer": "محرم: يناير",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "محدود : شائع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرن : قاس",
      "قليل : نافع",
      "مشهور : ناجح"
    ],
    "answer": "مرن : قاس",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "مراح : جمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جهر: سهر",
      "وكر: صقر"
    ],
    "answer": "وكر: صقر",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "تغريد :صوت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبو : حركة"
    ],
    "answer": "حبو : حركة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "ماء :بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعلم : مدرسة",
      "مطبخ :بيت"
    ],
    "answer": "مطبخ :بيت",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "نخلة : فسيلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة : ورقة",
      "دجاجة : بيضة (طائر : بيضة ) (عصفور :بيضة )"
    ],
    "answer": "دجاجة : بيضة (طائر : بيضة ) (عصفور :بيضة )",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "دودة القز : الحرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دجاجة : بيض",
      "عصفور : فرخ"
    ],
    "answer": "دجاجة : بيض",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "جامد : سائل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غيم: ماء",
      "نافذة : هواء",
      "حبل : ربط",
      "ثلج : زيت"
    ],
    "answer": "ثلج : زيت",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "شطط :غلو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشدد :تطرف"
    ],
    "answer": "تشدد :تطرف",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "حج :إسلام(صلاة :إسلام )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جد : اجتهاد",
      "ريال : أموال",
      "طموح :نجاح",
      "هداية : وعظ(عمل : كسب)"
    ],
    "answer": "ريال : أموال",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ليل :ظلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقر :عوز",
      "سفر :تعب",
      "اختبار:رسوب"
    ],
    "answer": "سفر :تعب",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "صيف: حر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "برد: شتاء",
      "ليل: ظلام",
      "سماء: صفاء",
      "مطر: شمس"
    ],
    "answer": "ليل: ظلام",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "فجر: نور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غسق : ظلام",
      "نهار : دجى",
      "أصيل : نور",
      "نهار : عمل"
    ],
    "answer": "غسق : ظلام",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "لدائن: أواني",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حديد: سيف",
      "جوارب: صوف"
    ],
    "answer": "حديد: سيف",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "وَرِق: حُلِي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء: ارتواء (النوم: كسل)",
      "ثوب :قماش",
      "سيارة :حديد",
      "دقيق: خبز"
    ],
    "answer": "دقيق: خبز",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "ارتعش : ارتجف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتخطى : يتجاوز",
      "تسمر : جلس"
    ],
    "answer": "يتخطى : يتجاوز",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "مقراض : أظافر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قارئ : صحيفة",
      "قلم : ورقة",
      "نجار : خشب"
    ],
    "answer": "نجار : خشب",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "تبريد :مكيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليب : بقرة"
    ],
    "answer": "حليب : بقرة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "مكيف : تبريد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سرير : نوم",
      "حليب: بقرة (اتصال :هاتف)",
      "كتاب : قراءة",
      "منبه: صوت"
    ],
    "answer": "سرير : نوم",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "مكيف :تبريد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقص :حياكة",
      "عين :رؤية"
    ],
    "answer": "عين :رؤية",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "المكيف : التبريد( سكين :قطع)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقل : ضبط(تحكم)",
      "مقص : حياكة",
      "المشاعر : الغضب",
      "مصباح :ديجور (مصابيح: دجى)"
    ],
    "answer": "العقل : ضبط(تحكم)",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "مكيف : هواء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثلج : برودة",
      "مصباح :ضوء"
    ],
    "answer": "مصباح :ضوء",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "مكيف:هواء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :حرارة",
      "عمود :إنارة",
      "مصنع :الآت"
    ],
    "answer": "شمس :حرارة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "يرقة : حشرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طفل : شاب ( جندي :ضابط )"
    ],
    "answer": "طفل : شاب ( جندي :ضابط )",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "يرقة : فراشة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بيضة : دجاجة",
      "دودة : جرادة"
    ],
    "answer": "بيضة : دجاجة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "يرقة : حشرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هلال :بدر"
    ],
    "answer": "هلال :بدر",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "صديق : وفي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جار : أذى",
      "جليس : إيثار (أثر)"
    ],
    "answer": "جليس : إيثار (أثر)",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "صديق (رفيق) :وفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحم :قطيعة",
      "جليس :تأثير"
    ],
    "answer": "جليس :تأثير",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "صديق: خليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فجر : عصر",
      "هيام : عشق",
      "رماد : جمر"
    ],
    "answer": "هيام : عشق",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "مرسل : نبي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ناصح : صديق",
      "مواطن : ملك",
      "أب : ابن",
      "طالب : معلم"
    ],
    "answer": "ناصح : صديق",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مدرب : ملعب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مزارع : مزرعة"
    ],
    "answer": "مزارع : مزرعة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "فلاح: مزرعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم : تربية",
      "صانع: ورشة"
    ],
    "answer": "صانع: ورشة",
    "exam": "الاختبار الثالث عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "فلاح: مزرعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طبيب : عيادة"
    ],
    "answer": "طبيب : عيادة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "فلاح :زراعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجارة :تجارة",
      "معلم :تربية",
      "صانع: ورشة"
    ],
    "answer": "معلم :تربية",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "معلم : تدريس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فلاح : زراعة ( مؤذن : أذان )"
    ],
    "answer": "فلاح : زراعة ( مؤذن : أذان )",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "معلم : فصل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهندس : بناية (مبني)",
      "وزير : مكتب",
      "فلاح : مزرعة",
      "طالب : معلم (سائح :.....)"
    ],
    "answer": "فلاح : مزرعة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "مزارع : حرَّاثة( فلاح : حرَّاثة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طبيب: مستشفى",
      "مهندس: قبعة",
      "نجار: خشب",
      "معلم: تصحيح"
    ],
    "answer": "نجار: خشب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "صدر: قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عروق: دم (شريان :دم)"
    ],
    "answer": "عروق: دم (شريان :دم)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "قلب: صدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حقيبة : كتاب",
      "كعبة :حرم"
    ],
    "answer": "كعبة :حرم",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "إنسان : قلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصنع :عمال"
    ],
    "answer": "مصنع :عمال",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "أسد : شجاعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صقر : رؤية"
    ],
    "answer": "صقر : رؤية",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "أسد: قوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلب :حراسة",
      "صقر :رؤية"
    ],
    "answer": "صقر :رؤية",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "أسد :شجاعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غزال : حكمة",
      "قمر : جمال (امرأة : جمال)"
    ],
    "answer": "قمر : جمال (امرأة : جمال)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "طائر : صقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آلة : تليفون",
      "غزال : ظبي"
    ],
    "answer": "آلة : تليفون",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "صقر: افتراس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلب: عدو",
      "نحلة : لسع"
    ],
    "answer": "نحلة : لسع",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "صقر : مخلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جمل :خف(إنسان :ظفر)"
    ],
    "answer": "جمل :خف(إنسان :ظفر)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "قرش: سمكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غزال: نمر",
      "صقر :حمامة"
    ],
    "answer": "صقر :حمامة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "نمر :ضبع (فهد :ضبع )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر :أسماك",
      "ضب: تمساح",
      "قطة :أسد",
      "خروف : ماعز ( موز :برتقال)"
    ],
    "answer": "خروف : ماعز ( موز :برتقال)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "أسد : نمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أرنب : ثعلب",
      "حمامة : صقر",
      "شعور : قرش",
      "كلب : قطة"
    ],
    "answer": "كلب : قطة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "نمر : ذئب (أسد :نمر)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فأر:سنجاب",
      "حوت:تمساح",
      "فيل:ثور",
      "حصان:جمل"
    ],
    "answer": "فأر:سنجاب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "فأر :سنجاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مطر:سيل",
      "شحناء: ألم",
      "شبل:أسد",
      "فرح:ابتهاج"
    ],
    "answer": "شبل:أسد",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "غزال :حيوانات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صقر :طيور"
    ],
    "answer": "صقر :طيور",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "أسد: غزال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نمر: سرعة",
      "خيل :فرس",
      "كلب: نباح",
      "نحل: رحيق (نحل: حبوب اللقاح)"
    ],
    "answer": "نحل: رحيق (نحل: حبوب اللقاح)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "أسد : غزال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عشب:خروف",
      "دجاج : حب",
      "خبز : طفل",
      "فهد : نمر"
    ],
    "answer": "فهد : نمر",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "فهد . غزال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بقر . لبن",
      "إبل :أغنام",
      "قطعان : ذئبان",
      "النسر : ميتة"
    ],
    "answer": "النسر : ميتة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "غزال : ريم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ورد: جمال",
      "نوم: كسل",
      "ابتسامة : ضحكة",
      "ود : تعايش"
    ],
    "answer": "ود : تعايش",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "غنم : ماعز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صقر : خفاش",
      "أسد : نمر",
      "فيل : زرافة"
    ],
    "answer": "أسد : نمر",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "أنعام : إبل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضأن : ماعز",
      "تيس : خروف",
      "سباع : ذئب"
    ],
    "answer": "سباع : ذئب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "كلاسيكية : رومانسية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأموية :العباسية"
    ],
    "answer": "الأموية :العباسية",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "الجرس :الناقوس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الولاعة : القداحة"
    ],
    "answer": "الولاعة : القداحة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "درع : محارب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلب :قطيع ( أغنام )"
    ],
    "answer": "كلب :قطيع ( أغنام )",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "درع : وقاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مجهر : تحليل",
      "المحكمة : الأمن",
      "طائرة : سفر"
    ],
    "answer": "طائرة : سفر",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "حريق :نار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غرق: سيول"
    ],
    "answer": "غرق: سيول",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "طفاية حريق : نار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم :جهل"
    ],
    "answer": "علم :جهل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "الموئل :الملجأ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اللجة :معظم الماء"
    ],
    "answer": "اللجة :معظم الماء",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "اتصال : جوال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قطع : سكين",
      "سيف :قتال"
    ],
    "answer": "قطع : سكين",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "طائرة : سفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جوال : اتصال"
    ],
    "answer": "جوال : اتصال",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "ساعة : دقيقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وطن: دولة",
      "وجه:خال",
      "خاتم :ذهب"
    ],
    "answer": "وجه:خال",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "ساعة: ليلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثانية: دقيقة",
      "قمر: سماء"
    ],
    "answer": "ثانية: دقيقة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "وردة :شوك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خال: عم",
      "جد: جدة",
      "أخ : أخت",
      "ولد: أب"
    ],
    "answer": "ولد: أب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "جذر:ساق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ابن :أم",
      "جد:حفيد",
      "ابن:أب",
      "جد: أب"
    ],
    "answer": "جد: أب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "أب:عم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أم:خالة",
      "جدة : جد"
    ],
    "answer": "أم:خالة",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "عم: أب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خالة : أم",
      "جد : جدة"
    ],
    "answer": "خالة : أم",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "أب : ابن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جد: أب",
      "أخ : خالة",
      "أخت : أ خ"
    ],
    "answer": "جد: أب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "أب:والد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفيق : زميل"
    ],
    "answer": "رفيق : زميل",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "الملك : جبريل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الرسول : محمد ( الفاكهة :التفاح )"
    ],
    "answer": "الرسول : محمد ( الفاكهة :التفاح )",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "بحر :غرق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهر :صيد",
      "نار :حرق(إحراق)"
    ],
    "answer": "نار :حرق(إحراق)",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "سيل : غرق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رعد : برق",
      "فيروس : مرض",
      "تقيؤ : تسمم"
    ],
    "answer": "فيروس : مرض",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "غرق :مرض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحة :رياضة",
      "قتل: حرق",
      "كسر: جبر",
      "حياة :موت"
    ],
    "answer": "قتل: حرق",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "نزاع : تراضي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نشاط : خمول",
      "كسل: نجاح"
    ],
    "answer": "نشاط : خمول",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "حائك : خياطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قاضي : محكمة",
      "فنان : رسم",
      "صائغ : ذهب",
      "تربية : معلم"
    ],
    "answer": "فنان : رسم",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "قطع : سكين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم: قص",
      "نقد :أديب",
      "آلة :إيقاع",
      "لؤلؤ :شبكة(مصباح:ديجور)"
    ],
    "answer": "نقد :أديب",
    "exam": "الاختبار الرابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كهرباء :إضاءة",
      "سيف :بتر"
    ],
    "answer": "سيف :بتر",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بتر :سيف",
      "كهرباء :إضاءة"
    ],
    "answer": "كهرباء :إضاءة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "سكينة :قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم :كتابة"
    ],
    "answer": "قلم :كتابة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "سكين : قطع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقليم : قص",
      "سوط : جلد",
      "سكين : شحذ"
    ],
    "answer": "سوط : جلد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "نظارات : عين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فصل : كتاب",
      "نافذة : قمر",
      "طالب : معلم",
      "مسن : سكين"
    ],
    "answer": "مسن : سكين",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "البر : صلة الرحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتال : مبارزة",
      "اجتهاد : علم",
      "إصلاح : إحسان"
    ],
    "answer": "قتال : مبارزة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "سنام :جمل (سنام: بعير)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعر: رأس",
      "لحية: وجه",
      "صلاة: عبادة",
      "ساق:ركبة"
    ],
    "answer": "شعر: رأس",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "خيل : سرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمار : بردعة",
      "جمل :سنام"
    ],
    "answer": "حمار : بردعة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "غيم :سحب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار :عيون"
    ],
    "answer": "آبار :عيون",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "طود :جبل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحب :غيم"
    ],
    "answer": "سحب :غيم",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "عزم : حزم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هم : غم",
      "جبل : طود"
    ],
    "answer": "جبل : طود",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "جمرة : حرارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صخرة :قساوة"
    ],
    "answer": "صخرة :قساوة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "عرى : روابط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرض : وهن",
      "ترامي :تباعد"
    ],
    "answer": "ترامي :تباعد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "عبادة : سعادة (عبادة : راحة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : سفر",
      "المال : سرور",
      "رياضة : صحة",
      "مطار : تذكرة"
    ],
    "answer": "رياضة : صحة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "مال :رفاهية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طاحونة: حبوب",
      "عبادة :سعادة",
      "سيف :شجاعة",
      "بئر : مياه"
    ],
    "answer": "عبادة :سعادة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "رياضة : صحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عبادة : جنة",
      "ثواب :صيام"
    ],
    "answer": "عبادة : جنة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "دولار : يورو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كمثرى: خوخ"
    ],
    "answer": "كمثرى: خوخ",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "كذوب (كذاب ) :حقيقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لؤم: إحسان",
      "نوم : قيام"
    ],
    "answer": "لؤم: إحسان",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "السيارة : الموقف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الطائرة :المدرج",
      "القطار : السكة",
      "السفن : المرسى"
    ],
    "answer": "السفن : المرسى",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "سلك كهرباء : نحاس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عجلات : مطاط",
      "محروقات : نفط",
      "سيارة : نقل",
      "أقلام: خشب"
    ],
    "answer": "عجلات : مطاط",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "شاشة :فيلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تلفاز :برامج ( برنامج)"
    ],
    "answer": "تلفاز :برامج ( برنامج)",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "شاشة : قناة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تلفزيون : برامج",
      "شاطئ :مسبح"
    ],
    "answer": "تلفزيون : برامج",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "حضور:غياب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلام :حرب",
      "شمس: ظلام"
    ],
    "answer": "سلام :حرب",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "اتزان :اختلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظلام :نهار",
      "عدل: جور"
    ],
    "answer": "عدل: جور",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "مؤشر: علامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملخص: موجز",
      "شمس: شروق"
    ],
    "answer": "ملخص: موجز",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "سور : حديقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقد : رقبة"
    ],
    "answer": "عقد : رقبة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "سور :حديقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إطار :صورة",
      "خصر :حزام"
    ],
    "answer": "إطار :صورة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "مدرسة : جامعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قرية : مدينة",
      "قارة : محيط",
      "قادة:........"
    ],
    "answer": "قرية : مدينة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "مدرسة:تخرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أمل : رجاء",
      "مشي:وصول"
    ],
    "answer": "مشي:وصول",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "مطبخ : منزل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حقل :مزرعة",
      "هجاء :شعر",
      "مستشفى : مدينة"
    ],
    "answer": "مستشفى : مدينة",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "ميكانيكي : ورشة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مصنع : عامل",
      "فرن: مطبخ",
      "شاعر : قصيدة"
    ],
    "answer": "فرن: مطبخ",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "ثورة : بركان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نهر : ماء",
      "هديل : حمام",
      "غضب : إنسان",
      "مواء : قطة"
    ],
    "answer": "غضب : إنسان",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "نقاء: صفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنأى: تبتعد"
    ],
    "answer": "تنأى: تبتعد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "معلم: مدير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موظف: وزير",
      "وكيل: كاتب",
      "أب: أخ",
      "أم: ابن"
    ],
    "answer": "موظف: وزير",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "موظف: مدير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طفل: مراهق",
      "حاجة :عمل"
    ],
    "answer": "طفل: مراهق",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "جلوس : قعود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكتاب : القرطاس (الذكاء : الفطنة )"
    ],
    "answer": "الكتاب : القرطاس (الذكاء : الفطنة )",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أتقياء : تقي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كبرياء : كبير",
      "كذب :كذاب",
      "أوفياء : وفي (سعداء :سعيد ) ( كرماء :كريم )"
    ],
    "answer": "أوفياء : وفي (سعداء :سعيد ) ( كرماء :كريم )",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "وفي :أوفياء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعيد :سعداء (كريم : كرماء) (تقي : أتقياء)",
      "كبرياء : كبير",
      "كذب :كذاب"
    ],
    "answer": "سعيد :سعداء (كريم : كرماء) (تقي : أتقياء)",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "حاسوب : برامج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : ركاب",
      "مدرسة : كتب",
      "حقائب : دولاب",
      "سيارة : وقود"
    ],
    "answer": "سيارة : وقود",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "ذاكرة : حاسوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نور : ظلام",
      "مستودع : بيت",
      "فأس : حطّاب"
    ],
    "answer": "مستودع : بيت",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "انتصار : عراك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تربية : تنشئة",
      "تعاون : تكاتف",
      "شراء : تفاوض",
      "حوار : اقناع"
    ],
    "answer": "شراء : تفاوض",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "ارشاد : توجيه (مداومة : مواظبة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رفض : امتناع"
    ],
    "answer": "رفض : امتناع",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "تباين : تجانس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ايهام : اطراء",
      "ايفاد: اخلاص",
      "اغواء: إرشاد"
    ],
    "answer": "اغواء: إرشاد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "ضفدع :نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذئب :عواء",
      "نسر : ثغاء",
      "صهيل : حصان"
    ],
    "answer": "ذئب :عواء",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "ضفدع : نقيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد : عويل(عواء)",
      "ماء:هدير",
      "نحلة: طنين"
    ],
    "answer": "نحلة: طنين",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "ماعز: ثغاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بعير :هدير",
      "أفعى ( حيه) :حفيف",
      "خفاش: نقيق",
      "ضفدع: نعيق"
    ],
    "answer": "بعير :هدير",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "نجاح : فرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : غنى",
      "فقر : بخل",
      "زراعة : حصاد",
      "حلم : جرأة"
    ],
    "answer": "زراعة : حصاد",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهور : سرعة",
      "عجين : خبز",
      "شفاء : دواء",
      "إهمال :إصابة(جود : سخاء)"
    ],
    "answer": "شفاء : دواء",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "نجاح : بهجة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيم : انجاز"
    ],
    "answer": "تنظيم : انجاز",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تهور : سرعة",
      "اهمال : رسوب",
      "مريض : مستشفى",
      "سيارة : بنزين"
    ],
    "answer": "سيارة : بنزين",
    "exam": "الاختبار الخامس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "اجتهاد: نجاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جود : سخاء",
      "عجين : خبز",
      "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )",
      "كذب : إفك"
    ],
    "answer": "رياضة : قوة ( ثقافة: وعي) (تطعيم:مناعة )",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "طائرة : مدرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موقف: سيارة",
      "دواء :صيدلية (علاج :صيدلية)",
      "سفن : مرسى"
    ],
    "answer": "سفن : مرسى",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رأس : مخ"
    ],
    "answer": "رأس : مخ",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلك :كهرباء",
      "رأس: مُخ"
    ],
    "answer": "سلك :كهرباء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "وريد : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر :سمك"
    ],
    "answer": "بحر :سمك",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "قائد:جنود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدير: موظفون",
      "ممثلون: مخرج"
    ],
    "answer": "مدير: موظفون",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "شارع : مدينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة :غابة"
    ],
    "answer": "شجرة :غابة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "نهر :غابة (أنهار:غابة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ازدحام : ملعب",
      "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
      "مسجد : مئذنة",
      "سيارات : معرض"
    ],
    "answer": "كهرباء :سلك (دم :شريان )",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "شجاعة:قائد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عناد: محامي",
      "طلاقة :وجه",
      "مشقة (شاقة):رحلة",
      "غامضة :مسألة"
    ],
    "answer": "طلاقة :وجه",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "ماء: ثلج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفاح :عصير"
    ],
    "answer": "تفاح :عصير",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "تخلف: جهل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فوز: مثابرة"
    ],
    "answer": "فوز: مثابرة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "جريمة : عقوبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فشل :اخفاق",
      "تأخر :تخلف"
    ],
    "answer": "تأخر :تخلف",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "قضية : حكم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقوبة : جناية",
      "انجاز : تخطيط",
      "مدرسة : نتيجة"
    ],
    "answer": "مدرسة : نتيجة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "لوحة : إطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إصبع : خاتم"
    ],
    "answer": "إصبع : خاتم",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "طفل : حليب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عشب :ماء"
    ],
    "answer": "عشب :ماء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "قشطة : حليب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وسادة : إسفنج",
      "(مربي : فواكه)( عصير:فواكه)(مكرونة : قمح)",
      "ماء: ثلج"
    ],
    "answer": "(مربي : فواكه)( عصير:فواكه)(مكرونة : قمح)",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "حليب :لبن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جبنة :زبدة",
      "عصير :ماء",
      "دقيق: خبز",
      "وبر :صوف"
    ],
    "answer": "دقيق: خبز",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "حليب : جبن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتب :علم",
      "نار : رماد",
      "بئر :ماء",
      "رصاص : حبر"
    ],
    "answer": "بئر :ماء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "حليب : قشطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بئر : ماء"
    ],
    "answer": "بئر : ماء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "حليب : كالسيوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بروتين : لحم ( موز : طعام )",
      "طحين : خبز",
      "طحين : ألياف",
      "تمر : سكر"
    ],
    "answer": "تمر : سكر",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "سكر :حليب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملح : ماء",
      "بحر : نهر",
      "لعبة : طفل"
    ],
    "answer": "ملح : ماء",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "سكر :ملح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمام :بطيخ",
      "ذهب :فضة",
      "قمح :أرز",
      "برتقال :ليمون"
    ],
    "answer": "قمح :أرز",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "سفر :ترويح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جهاز : عطل",
      "ورق :تصوير",
      "رطب : تمر",
      "هدر : جفاف"
    ],
    "answer": "هدر : جفاف",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "ابتسامة : ضحكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليل : نهار",
      "شتاء : خريف",
      "دافئ : حار"
    ],
    "answer": "دافئ : حار",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "ثوب : نسيج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : حبر",
      "باب : خشب",
      "بحر : حبر",
      "جلد : قربه"
    ],
    "answer": "باب : خشب",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "جبال :رواسي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أودية :اشجار",
      "روضة :ازهار",
      "محطة :فندق",
      "نجوم :مضيئة"
    ],
    "answer": "نجوم :مضيئة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "حرير : رقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زواج : خطوبة",
      "صوف : نسيج",
      "عروس : أناقة",
      "سند : أخ"
    ],
    "answer": "عروس : أناقة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "حرير: نعومة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سرير : حديد",
      "حنظل : مرارة"
    ],
    "answer": "حنظل : مرارة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "عنب : زبيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليمون : برتقال",
      "تفاح : جرجير",
      "شاب : رجل",
      "سيارة : حديد"
    ],
    "answer": "شاب : رجل",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "عنب: زبيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفاح: مربى (حليب :زبدة)"
    ],
    "answer": "تفاح: مربى (حليب :زبدة)",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "الخامسة : السادسة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الليمون : البرتقال",
      "عنب : زبيب"
    ],
    "answer": "عنب : زبيب",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "الثاني : الثالث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الوضوء:الصلاة"
    ],
    "answer": "الوضوء:الصلاة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "بلح : تمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عنب :زبيب",
      "تفاح :عصير"
    ],
    "answer": "عنب :زبيب",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "عنب : زبيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثلوج :فيضان",
      "قمح : طحين"
    ],
    "answer": "قمح : طحين",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "تقليم الأظافر: الفطرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رائحة جميلة: النظافة"
    ],
    "answer": "رائحة جميلة: النظافة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "ملعقة : قدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دلو : بئر"
    ],
    "answer": "دلو : بئر",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "دلو :ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لقاح :ريح",
      "اتجاه :بوصلة",
      "فضة: ذهب",
      "عسل: نحل"
    ],
    "answer": "اتجاه :بوصلة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "بوصلة : اتجاه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ساعة :وقت"
    ],
    "answer": "ساعة :وقت",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "صلاة : قبلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمال : بوصلة",
      "هلال:شهر",
      "إجابة :سؤال",
      "شِعر : خيال"
    ],
    "answer": "شِعر : خيال",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "فم : لقمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رجل : بيت",
      "ضب : جحر",
      "عقل : فكرة",
      "خيل : إسطبل"
    ],
    "answer": "عقل : فكرة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "رأس : دماغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فم : لقمة"
    ],
    "answer": "فم : لقمة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "رأس :دماغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مطر :سحاب",
      "صدف :لؤلؤ",
      "جوع :طعام (طعام : فم)"
    ],
    "answer": "صدف :لؤلؤ",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "منشار : خشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة :إشارة",
      "مسمار : مطرقة",
      "مقص : حلاق",
      "نظارة : عين"
    ],
    "answer": "نظارة : عين",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "خيط :ثوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خرزة: مسبحة",
      "باب : قفص",
      "إشارة :تقاطع"
    ],
    "answer": "خرزة: مسبحة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "سهم : رمي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف :قطع",
      "عصا : ضرب",
      "كلمة : نطق",
      "مسدس : قتل"
    ],
    "answer": "كلمة : نطق",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "أسلوب (كلام) : تنميق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حديقة: تنسيق",
      "ممارسه :تضييق",
      "رسم : تطبيق",
      "دراسة: تعليق"
    ],
    "answer": "حديقة: تنسيق",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "تحفة :غرفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وجه: عين",
      "زهرة: حديقة",
      "لوحة : سرير"
    ],
    "answer": "زهرة: حديقة",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "تُحفة : طاولة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سرير:غطاء",
      "حذاء:قدم",
      "معصم:سوار",
      "قلم:ممحاة"
    ],
    "answer": "حذاء:قدم",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "حرائق : أذى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أحلام : رؤى",
      "انهيارات : خسائر",
      "تساؤلات : ظنون"
    ],
    "answer": "انهيارات : خسائر",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "انهيار : زلازل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أمواج : رياح"
    ],
    "answer": "أمواج : رياح",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "نعامة: ريش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دجاجة :ريش",
      "صقر :ريش"
    ],
    "answer": "دجاجة :ريش",
    "exam": "الاختبار السادس عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "سريع: فعيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "........ : مفعول",
      "أكول: فعول"
    ],
    "answer": "أكول: فعول",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سريع : بطيء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اقدام: احجام",
      "تقدم : بطء"
    ],
    "answer": "اقدام: احجام",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "أعلى:أسفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أخضر:أحمر",
      "أظهر:أخفى"
    ],
    "answer": "أظهر:أخفى",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "دعاء: استجابة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دواء: استفادة",
      "عناء : استقالة",
      "عطاء : استزادة",
      "نداء : استغاث"
    ],
    "answer": "دواء: استفادة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "مسبح : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرة : هواء",
      "نوم : غطاء",
      "بحر : سماء"
    ],
    "answer": "كرة : هواء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ليل : حالك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيون : حولاء",
      "شفة :لمياء",
      "حصان : أبيض",
      "شعر :أشقر"
    ],
    "answer": "شفة :لمياء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "بندقية : رصاص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : طيارة",
      "واحة : نخلة",
      "مدينة :دولة",
      "مستشفى : جامعة"
    ],
    "answer": "واحة : نخلة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "رصاص :مسدس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة :واحة"
    ],
    "answer": "نخلة :واحة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "عجيب :غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الأقحوان : الزهور",
      "قبلت :وافقت ( أهملت : قصرت )",
      "غول :أسد",
      "الضوء : الصوت"
    ],
    "answer": "قبلت :وافقت ( أهملت : قصرت )",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "عجيب:غريب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سأم: تكرار",
      "طيران : دجاج",
      "كسل :شباب",
      "غول : أسد"
    ],
    "answer": "سأم: تكرار",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "الجدي :السنبلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شعبان :رمضان",
      "شبل :أسد",
      "الوسم : المطر",
      "ابتسامة : ضحكة"
    ],
    "answer": "شعبان :رمضان",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "نور : ضياء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير : مسكين",
      "رمل : زجاج",
      "شمعة : كبريت"
    ],
    "answer": "فقير : مسكين",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "مذياع : صوت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سحاب : برق",
      "صورة : تلفاز"
    ],
    "answer": "سحاب : برق",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "برق :سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :شعاع",
      "صوت :مذياع"
    ],
    "answer": "صوت :مذياع",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "عمل : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوم: رمضان"
    ],
    "answer": "صوم: رمضان",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "توق : حنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نقيصة: فضيله",
      "غنى : ثروة",
      "نهار: معاش"
    ],
    "answer": "غنى : ثروة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "الخميس : السبت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شوال :شعبان",
      "ستة : ثمانية",
      "طفل: كهل"
    ],
    "answer": "ستة : ثمانية",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "ينظر : يحدق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يحبو : يمشي",
      "يقف : يصعد",
      "يركض : يلهث",
      "يحذر : ينتبه"
    ],
    "answer": "يحبو : يمشي",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "فحم : وقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فاكهة : برتقال",
      "قمح : غذاء",
      "دواء : علاج",
      "غاز : نار"
    ],
    "answer": "قمح : غذاء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "قفز :وثب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استيعاب :فهم",
      "إصلاح : تعليم"
    ],
    "answer": "استيعاب :فهم",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "البحر : ماء (بركة : ماء)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرة: هواء"
    ],
    "answer": "كرة: هواء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "دلو : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرة : هواء"
    ],
    "answer": "كرة : هواء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "مستشفى : جناح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بنك :نقود (مال)",
      "أرض : جبال"
    ],
    "answer": "أرض : جبال",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "ذل : عز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كآبة : سرور"
    ],
    "answer": "كآبة : سرور",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "سرور : فرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كثيف: غزير"
    ],
    "answer": "كثيف: غزير",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "مسرور: سعيد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هضبة: جبال",
      "جلوس: قعود"
    ],
    "answer": "جلوس: قعود",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "سرور : جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحك : ابتسام(ابتسام : ضحك)",
      "بغض : حقد",
      "تفاؤل : تسامح (فرح :حزن)(حزن :سرور )",
      "حب :عاطفة ( تعاطف)"
    ],
    "answer": "بغض : حقد",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "سرور: جذل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لقاء : فراق",
      "ضحك : ابتسامة",
      "تجلى : تباين",
      "بغض:حقد"
    ],
    "answer": "بغض:حقد",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "غضب : حلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قتل :سجن ( جريمة : قتل)",
      "جوع : شبع"
    ],
    "answer": "جوع : شبع",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "حقيبة: طالب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صفحة : كتاب",
      "بحر: سفينة",
      "مسطرة :قلم",
      "بضائع: قطار"
    ],
    "answer": "بضائع: قطار",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "نجم :ليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رطب :صيف (شمس:نهار)"
    ],
    "answer": "رطب :صيف (شمس:نهار)",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "لوز : مكسرات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر : كماليات"
    ],
    "answer": "عطر : كماليات",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "تأتأة : كلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضعف : بصر"
    ],
    "answer": "ضعف : بصر",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "قلم : حبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : بنزين"
    ],
    "answer": "سيارة : بنزين",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "كتابة : حبر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قراءة : كتاب",
      "مسك : غزال"
    ],
    "answer": "قراءة : كتاب",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "حبر :قلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وقود: سيارة",
      "مرض : دواء",
      "طعام :فطور",
      "زئبق : ترمومتر"
    ],
    "answer": "زئبق : ترمومتر",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "تعب : نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زكاة : بخل",
      "راحة : صلاة",
      "المعرفة:السفر",
      "جهل: علم"
    ],
    "answer": "جهل: علم",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "سهر: تعب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اثنين: واحد",
      "ركض: أرق",
      "فصول: كتاب",
      "نوم: ليل (يقظة :نوم )"
    ],
    "answer": "ركض: أرق",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "الغني : الثري",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الفقير : المعدم",
      "جامعة : كلية",
      "هجاء:رثاء"
    ],
    "answer": "الفقير : المعدم",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "فقير :معدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هجاء:رثاء",
      "جامعة : كلية",
      "معلم:مدرس ( غني:ثري )"
    ],
    "answer": "معلم:مدرس ( غني:ثري )",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "حروف : كلمات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قفز : وثب",
      "قاضي : عدل",
      "أغصان : أشجار"
    ],
    "answer": "أغصان : أشجار",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "حروف :جمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرد: مجتمع",
      "سورة : قرآن"
    ],
    "answer": "فرد: مجتمع",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "سمك : بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بيت :إنسان",
      "بطريق: ثلج",
      "بشر : يابسة",
      "ضب : صحراء"
    ],
    "answer": "ضب : صحراء",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "بحر : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حديقة :زهرة",
      "غابة : أشجار",
      "صحراء : جمال",
      "سماء : نجم"
    ],
    "answer": "صحراء : جمال",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "شريان : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر : سمك"
    ],
    "answer": "بحر : سمك",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "سلك :كهرباء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شريان :دم"
    ],
    "answer": "شريان :دم",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "ثلاجة :كهرباء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة:وقود"
    ],
    "answer": "سيارة:وقود",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "سماء : نجوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بيت : أولاد",
      "مختبر : طلاب",
      "رف : كتب"
    ],
    "answer": "بيت : أولاد",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "سماء: نجوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر: سمكة",
      "صحراء: جرداء"
    ],
    "answer": "بحر: سمكة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "معجم: موسوعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قارة : دولة",
      "مدرسة : جامعة"
    ],
    "answer": "مدرسة : جامعة",
    "exam": "الاختبار السابع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "طوب :جدار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حديقة :ورود",
      "رمال :صحراء",
      "إبرة :خيط"
    ],
    "answer": "رمال :صحراء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "بناء : طوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اجتهاد :نجاح",
      "قطار : عربة"
    ],
    "answer": "قطار : عربة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "دوي :انفجار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خرير :ماء",
      "تمزق : ورق",
      "معركة : قتال"
    ],
    "answer": "خرير :ماء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "موقف: سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كتاب : طاولة",
      "أرض: منزل",
      "مكتب: موظف",
      "جذع : شجرة"
    ],
    "answer": "مكتب: موظف",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "أمل : رجاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غل :حقد"
    ],
    "answer": "غل :حقد",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "جبال : أهرامات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حية :حبل (برتقال : كرة)"
    ],
    "answer": "حية :حبل (برتقال : كرة)",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "جبال: صخر (صخرة)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فيل :قوة",
      "زجاج :تراب",
      "حديد :ذهب",
      "سمكة: زعنفة"
    ],
    "answer": "سمكة: زعنفة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "جبال : تلال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جداول : أنهار",
      "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
      "شجرة : نخلة"
    ],
    "answer": "أسد : شبل (أسود : أشبال)",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "سيارة :كفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قشر : برتقال",
      "فصل: ساحة",
      "مكتبة : دفتر (رفوف)",
      "غرفة: باب"
    ],
    "answer": "غرفة: باب",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "سيارة : كفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غرفة : باب",
      "كتاب : معلومة (جفاف :صحراء)",
      "قشر : برتقال",
      "مطار : طيارة"
    ],
    "answer": "غرفة : باب",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "سيارة : كفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة :سعفة"
    ],
    "answer": "نخلة :سعفة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "مراسل : أوراق (رسالة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : مسافرون ( سفينة :بضائع )",
      "جناح :طائرة",
      "وقود :قطار",
      "محرك :سيارة"
    ],
    "answer": "طائرة : مسافرون ( سفينة :بضائع )",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "قصر : شقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شارع: بيت",
      "باب: غرفة",
      "مدينة : قرية"
    ],
    "answer": "مدينة : قرية",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "سكن : شقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماء : هواء",
      "خشب : حديد",
      "مرض : جدري"
    ],
    "answer": "مرض : جدري",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "تعب : مشقة( مشقة : تعب)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجارة : مال",
      "عبور : دخول",
      "جدال : مراء",
      "نبوغ: ذكاء"
    ],
    "answer": "نبوغ: ذكاء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "سفر: مشقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم :ترحال",
      "استقرار: راحة",
      "اطمئنان :خوف"
    ],
    "answer": "استقرار: راحة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "تعب : مشقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبوغ : ذكاء",
      "تجارة : أموال",
      "جدال : مراء",
      "خروج : عبور"
    ],
    "answer": "نبوغ : ذكاء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "كبير:صغير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كبير: عريض",
      "كثير: كبير",
      "سمين :نحيف"
    ],
    "answer": "سمين :نحيف",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "وجود :عدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سمين : نحيف"
    ],
    "answer": "سمين : نحيف",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "خائف :مرعوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يمشي: يسير (مشي :سير )"
    ],
    "answer": "يمشي: يسير (مشي :سير )",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "القطرة :الغيث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إصبع : يد",
      "أفكار :لفظ",
      "فكرة : المقال",
      "يد : ساعة"
    ],
    "answer": "إصبع : يد",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "غيث :قطرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيش:لقمة"
    ],
    "answer": "عيش:لقمة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "نبات :غيث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وفاء :وعد",
      "فشل :نجاح",
      "أسرة: زواج",
      "فرح :سعادة"
    ],
    "answer": "أسرة: زواج",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "الاشتياق : الوله ( شوق :وله )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البخل :الشح",
      "الأمل : الألم",
      "الحب :العشق",
      "سحاب :مطر (حياة:ممات)"
    ],
    "answer": "الحب :العشق",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "الحضن: الاشتياق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النوم : التعب"
    ],
    "answer": "النوم : التعب",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "سيلان :دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حجر: رخام",
      "سفر :قطار",
      "مجرى : ماء",
      "عمل:تجارة"
    ],
    "answer": "مجرى : ماء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "سيلان : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظرف : رسالة",
      "حجر : رخام",
      "مجرى : ماء",
      "عمل : تجارة"
    ],
    "answer": "مجرى : ماء",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "سيلان : دم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظرف:رسالة",
      "قطار : سفر",
      "حجر : رخام",
      "عمل : تجارة"
    ],
    "answer": "قطار : سفر",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "أمتعة : سفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علاج : مريض (مرض )",
      "دواء: صيدلية"
    ],
    "answer": "علاج : مريض (مرض )",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "غوص : بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "استزادة: علم",
      "طالب : مدرس",
      "ايداع : بنك"
    ],
    "answer": "ايداع : بنك",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "الفقير : الحاجة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إجمال : تفصيل",
      "بخل : شح",
      "الغنى : الوافر",
      "الحظ : النصيب"
    ],
    "answer": "الغنى : الوافر",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "فاتورة : تسديد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جامعة : تعليم",
      "خطة : تنفيذ"
    ],
    "answer": "خطة : تنفيذ",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "تواضع:رفعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طعام:سمنة",
      "هلاك:ادمان",
      "صحة:رياضة",
      "عدوى:مرض"
    ],
    "answer": "عدوى:مرض",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "تواضع : رفعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إدمان : هلاك",
      "رياضة :صحة"
    ],
    "answer": "رياضة :صحة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "علو : دنو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تواضع : تكبر",
      "صبر : سخط"
    ],
    "answer": "تواضع : تكبر",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "واحد : اثنين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شرق : شمال",
      "ليل :نهار",
      "شمال : غرب",
      "سبت : أحد"
    ],
    "answer": "سبت : أحد",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "مبسم : وجه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمش : عين",
      "يد :ظفر",
      "صدر : ضلع",
      "تفكير : عقل"
    ],
    "answer": "رمش : عين",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "قافلة : بعير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طَرِيق : محطة",
      "قَطِيع : فيل",
      "مَطَار : طيارة",
      "رَكْب : مسافر"
    ],
    "answer": "قَطِيع : فيل",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "ممارسة : خبرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عناية: اهتمام",
      "ترتيب :معرفة",
      "استماع : تواصل",
      "توزيع : تجميع"
    ],
    "answer": "استماع : تواصل",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "عود : نار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : زرع",
      "وفاة : موت",
      "عام : سنة",
      "نافذة : سيارة"
    ],
    "answer": "ماء : زرع",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "حوت : هامور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نار : حطب",
      "مطر : غبار (غبار:هواء)",
      "إبريق : شاي (إبريق:كأس)",
      "فأس : خشب (منشار:خشب)"
    ],
    "answer": "نار : حطب",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "حوت : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عشب : عنب",
      "حيوان : أسد",
      "صيد:بحر",
      "ماء:قرش"
    ],
    "answer": "عشب : عنب",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "شجر: صمغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حوت : عنبر",
      "كأس : ماء"
    ],
    "answer": "حوت : عنبر",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "طاقة : حركة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : جود",
      "تمرين :لياقة"
    ],
    "answer": "تمرين :لياقة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "سد: طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رزق :بكور",
      "غابة : أشجار",
      "جفاف :صحراء",
      "رتيب : ملل"
    ],
    "answer": "رتيب : ملل",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "سد : طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : اجادة",
      "أشجار : غابة",
      "رتيب : ملل",
      "نزاهة : حقارة(علم: كتاب)"
    ],
    "answer": "رتيب : ملل",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "آلة : طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هواء: مكيف",
      "حبر: قلم",
      "حرارة : فرن",
      "سكين: قطع"
    ],
    "answer": "هواء: مكيف",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "مصرف : مال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بترول : مصفاة",
      "نقود : شراء",
      "مولد : طاقة"
    ],
    "answer": "مولد : طاقة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مولد : طاقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بترول : مصفاة",
      "نقود : شراء",
      "مصرف : مال"
    ],
    "answer": "مصرف : مال",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "شمس: ضوء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلب :دم",
      "بترول :طاقة"
    ],
    "answer": "بترول :طاقة",
    "exam": "الاختبار الثامن عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "شجرة : نبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شيب : بياض",
      "سقوط : تأرجح",
      "كهرباء : طاقة"
    ],
    "answer": "كهرباء : طاقة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "طلاء : دهّان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حدادة : حداد",
      "دقيق : خباز",
      "خشب :نجار",
      "طيارة : طيار"
    ],
    "answer": "حدادة : حداد",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "كتب : دفاتر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أب : أخ",
      "طوب : رخام",
      "أشجار : بحار (أقلام : طلاب)",
      "أهل : أعداء"
    ],
    "answer": "طوب : رخام",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "حصى : صخور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبتة :شجرة",
      "نهر : وادي",
      "طين :تراب"
    ],
    "answer": "نبتة :شجرة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "حصى : صخور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طين :تراب",
      "مونومرات : بوليمرات",
      "نهر : وادي"
    ],
    "answer": "مونومرات : بوليمرات",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "نظير: عكس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زوج :بعل",
      "رجل :كهل",
      "سما :سمو",
      "صلب : قوي"
    ],
    "answer": "زوج :بعل",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "فطريات :عفن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر : قنينة",
      "لؤلؤة : شبكة",
      "حاوية :قمامة",
      "رمل: حرارة"
    ],
    "answer": "حاوية :قمامة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "كتابة : قلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لغة :لسان",
      "قراءة :معلم",
      "محبرة : قرطاسية"
    ],
    "answer": "لغة :لسان",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "نشيج : بكاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :نهار",
      "رجل : كهل",
      "فل : ياسمين",
      "كآبة : مرأة"
    ],
    "answer": "فل : ياسمين",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "روح : جسد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : سمك",
      "طالب : مدرس",
      "غابة : جبال",
      "طبخ : طعام"
    ],
    "answer": "ماء : سمك",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "جسد:روح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غصن:فروع",
      "عاصمة:دولة",
      "منزل:غرفة",
      "ريش:طائر"
    ],
    "answer": "منزل:غرفة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "شلال : ماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بركان : نار",
      "صحراء : رمال",
      "جبل : حصى",
      "غابة : أشجار"
    ],
    "answer": "بركان : نار",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "سهم : أسلحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "درهم: عملات ( ريال :عملات )"
    ],
    "answer": "درهم: عملات ( ريال :عملات )",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "صارم : غلظة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شراء: بيع",
      "ربط : شد",
      "مصلي : وضوء",
      "وقف : التفت"
    ],
    "answer": "ربط : شد",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "صوت:كلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة :عجلة",
      "دجاجة(ديك): صقر",
      "غرفة: بيت(منزل)"
    ],
    "answer": "غرفة: بيت(منزل)",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "صوت :كلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة: عجلة",
      "غرفة: بيت",
      "أدب :قصة",
      "كاتب: مقالة"
    ],
    "answer": "غرفة: بيت",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "رحى :جعجعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خيل :صهيل",
      "عويل :ذئب",
      "خطى : وقع"
    ],
    "answer": "خيل :صهيل",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "المال : الرفاهية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طاحونة :حبوب",
      "بئر :مياه",
      "الرطوبة : الصدأ",
      "سيف : شجاعة"
    ],
    "answer": "الرطوبة : الصدأ",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "مهمل :راسب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبع :جوع",
      "حزن : هزيمة",
      "مرض : موت",
      "فرح : انتصار"
    ],
    "answer": "حزن : هزيمة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "أدب: مسرحية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة :واحة",
      "مفتاح :باب",
      "إسلام :صلاة",
      "مدينة :دولة"
    ],
    "answer": "إسلام :صلاة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "ميكروب :طب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إيمان :تفسير",
      "مبتدأ :بلاغة",
      "طهارة : توحيد",
      "مسرحية :أدب"
    ],
    "answer": "مسرحية :أدب",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "تدريب: مسرحية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تصفيق:ممثلون",
      "حدث: رواية",
      "ممثلون: مسرح",
      "مسودة: رواية"
    ],
    "answer": "مسودة: رواية",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "رواية :فيلم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حليب : جبن",
      "لاعب : مدرب",
      "ممثل : انتاج"
    ],
    "answer": "حليب : جبن",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "طير: تحليق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سجادة :صلاة",
      "نهر: عمق",
      "شباب :قوة",
      "الرأس :شيب"
    ],
    "answer": "شباب :قوة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "طير :تحليق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جلوس:إنسان",
      "أكل :خروف",
      "نقر:ديك",
      "سمك :سباحة"
    ],
    "answer": "سمك :سباحة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "إقلاع : تحليق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمال : مصنع",
      "تشغيل : انطلاق",
      "سيارة : سائق",
      "اتصال : تحدث"
    ],
    "answer": "اتصال : تحدث",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "اتصال : تحدث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نظر : تفكر",
      "مودة : رحمة",
      "مئات : عشرات",
      "تشغيل : انطلاق"
    ],
    "answer": "نظر : تفكر",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "قوة : بطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماء : ارض",
      "ذكاء: دهاء",
      "سلامة :صحة",
      "طفل: شاب"
    ],
    "answer": "ذكاء: دهاء",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "ليل : أليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس :مشمسة",
      "هول : هائل",
      "نجم : لامع",
      "برق :صاعق"
    ],
    "answer": "شمس :مشمسة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "سيارة : زيت ( محرك :وقود )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مريض :مستشفى",
      "فلاح : مزرعة",
      "إنسان : دم"
    ],
    "answer": "إنسان : دم",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "قرية : مدينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهر : حصان"
    ],
    "answer": "مهر : حصان",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "رجل: ذكورة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طفولة: براءة",
      "مهندس :بناء",
      "أم : ولادة"
    ],
    "answer": "طفولة: براءة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "كسل : تخمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عمل :قوة",
      "كتابة: قراءة",
      "حركة :حياة",
      "فكرة : ذكاء"
    ],
    "answer": "عمل :قوة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "شبع:تخمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قراءة : فهم",
      "تفاؤل: نجاح",
      "انفاق : تبذير",
      "صبر : سعادة"
    ],
    "answer": "انفاق : تبذير",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "شبع: تخمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "انفاق :اسراف"
    ],
    "answer": "انفاق :اسراف",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "هضم:تخمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اقتصاد:تضخم",
      "صعوبة :فهم"
    ],
    "answer": "اقتصاد:تضخم",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "إسراف : تبذير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضيافة : قيافة",
      "مروءة : شجاعة",
      "بخل : شح",
      "إعطاء : إكرام"
    ],
    "answer": "بخل : شح",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "كرم: إسراف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء: هدر",
      "غيث: سقي",
      "مطر: فيضان"
    ],
    "answer": "ماء: هدر",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "إنفاق: تقتير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محو :إزالة",
      "نُهى : حمق",
      "إلزام : فرصه",
      "مساواة :عدل"
    ],
    "answer": "نُهى : حمق",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "كتاب : قراءة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم : تعبير",
      "طائرة: اقلاع",
      "فواكه : أكل"
    ],
    "answer": "فواكه : أكل",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "جنين: طفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غائب :حاضر",
      "حي : ميت",
      "صائم : مفطر",
      "شاب :صبي"
    ],
    "answer": "صائم : مفطر",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "جنين :رحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طير : سماء",
      "رحيق : زهرة",
      "حجر: أرنب (نهر:محيط)",
      "أرض :ماء"
    ],
    "answer": "رحيق : زهرة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "جنين: رحم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أم :أسرة",
      "شجرة : غصن",
      "جدار : حائط",
      "بذر : تفاح"
    ],
    "answer": "بذر : تفاح",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "فحم : رماد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إنسان : موت",
      "شمس : غروب"
    ],
    "answer": "إنسان : موت",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "عمر: أجل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موت: نهاية",
      "يوم :شهر",
      "قصة: خاتمة"
    ],
    "answer": "قصة: خاتمة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "بيت : راحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدرسة : علم"
    ],
    "answer": "مدرسة : علم",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "ظمأ : عطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرح : سعادة",
      "أكل : شبع",
      "أبيض : أسود",
      "ليل : نهار"
    ],
    "answer": "فرح : سعادة",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "ظمأ : شرب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أكل : شبع",
      "ليل: نهار",
      "جوع :طعام",
      "أبيض : أسود"
    ],
    "answer": "جوع :طعام",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "الظمأ : العطش",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فطور : ......",
      "البحر : اليم"
    ],
    "answer": "البحر : اليم",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "الفلاح :البائع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الكاتب : القارئ",
      "المعلم : الطالب",
      "المؤلف :الناشر"
    ],
    "answer": "المؤلف :الناشر",
    "exam": "الاختبار التاسع عشر",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "الفلاح :البائع (مزارع : بائع)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "راعي : جزار",
      "ناشر : مؤلف",
      "كاتب : قارئ"
    ],
    "answer": "راعي : جزار",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "شاغرة : فارغة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تردد :حيرة",
      "خوف : أمل"
    ],
    "answer": "تردد :حيرة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "الأسرة: الأب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشركة: الرئيس"
    ],
    "answer": "الشركة: الرئيس",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الحي :البيت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لاعب : نادي",
      "المدرسة : فصل"
    ],
    "answer": "المدرسة : فصل",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "انشراح : انقباض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سكينة : قلق",
      "ابتسامة : أسنان",
      "شرار : نار"
    ],
    "answer": "سكينة : قلق",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "قناعة : انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محاكاة :مخالفة",
      "حاجة : ابتكار ( الحاجة :اختراع )"
    ],
    "answer": "حاجة : ابتكار ( الحاجة :اختراع )",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "بهجة :انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إشعال:إيقاد",
      "اخفاء :ظهور",
      "امتلاء:ازدحام",
      "هيمنة :قوة"
    ],
    "answer": "إشعال:إيقاد",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "بهجة :انشراح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار : عيون",
      "أنهار: بحار"
    ],
    "answer": "آبار : عيون",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "انشراح: إيمان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اجتهاد : نجاح",
      "عمل: كسل",
      "انكسار: تسرب",
      "إهدار: إسراف(عمل : وظيفة)"
    ],
    "answer": "انكسار: تسرب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "فلاح :إيمان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اجتهاد : نجاح",
      "تجارة :ربح",
      "عمل :تطور",
      "عذاب : حب"
    ],
    "answer": "عذاب : حب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "طب: مستشفى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جواز سفر :مطار",
      "تجارب : مختبر",
      "فندق :سفر"
    ],
    "answer": "تجارب : مختبر",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "بحر : ملح (مالح)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبر :زرقة",
      "ليمون : حامض",
      "نهر : رمل",
      "ماء : عذب (عذوبه)"
    ],
    "answer": "ليمون : حامض",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "بحر : ملوحة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليمون :حموضة",
      "سكر :عذوبة"
    ],
    "answer": "ليمون :حموضة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "سِنَة : نوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رضاعة :فطام",
      "شجاعة : جرأة"
    ],
    "answer": "رضاعة :فطام",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "لغة :فهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم : كتاب",
      "جائزة : معرفة",
      "فقه :عمل",
      "سؤال : امتحان"
    ],
    "answer": "فقه :عمل",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "ماء :عذب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة : باسقات",
      "غابة : موحشة"
    ],
    "answer": "نخلة : باسقات",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "بناء: رخصة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جراحة : تخدير",
      "هدم :عمارة"
    ],
    "answer": "جراحة : تخدير",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "بناء: رخصة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم: طالب",
      "معلم: طبيب",
      "مشي: يقظة",
      "راحة :استراحة"
    ],
    "answer": "مشي: يقظة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "مبنى : تصميم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جسر : نفق",
      "دواء : علاج",
      "مهندس : مشروع",
      "تشخيص:كشف"
    ],
    "answer": "تشخيص:كشف",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "منظار :تليسكوب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "آبار : عيون",
      "مذياع :راديو",
      "جريدة :صحيفة",
      "أضواء :انهار"
    ],
    "answer": "مذياع :راديو",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "نار: خشب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسد : قلب",
      "ماء : اسفنج"
    ],
    "answer": "حسد : قلب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "نار : حطب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حسد : قلب"
    ],
    "answer": "حسد : قلب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "تصحيح : نظر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "التواء : كاحل",
      "ميلان : أنف",
      "كسر : قدم",
      "قسطرة : قلب"
    ],
    "answer": "قسطرة : قلب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "جريدة : مقال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عنوان : مفكرة",
      "تلفزيون : خبر"
    ],
    "answer": "تلفزيون : خبر",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "تمر : نخلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ولد : أم",
      "وردة : رائحة",
      "اتصال : جوال",
      "كهرباء : سلك"
    ],
    "answer": "ولد : أم",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "أم: بنت",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نخلة : تمرة"
    ],
    "answer": "نخلة : تمرة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "جرس : حصة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أذان : صلاة",
      "خرير: ماء"
    ],
    "answer": "أذان : صلاة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "حكيم : عاقل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هادئ : مرتاح",
      "صبور: حليم"
    ],
    "answer": "صبور: حليم",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "مطار : صالة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفاح : فواكه",
      "مسجد : محراب"
    ],
    "answer": "مسجد : محراب",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "جندي : سلاح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طبيب : مشرط",
      "منجل : حقل"
    ],
    "answer": "طبيب : مشرط",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "طائر : عصفور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حشرة : نحلة"
    ],
    "answer": "حشرة : نحلة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "صالح: طالح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لين: فظاظة",
      "الشقاء : الفردوس",
      "كره :محبة"
    ],
    "answer": "لين: فظاظة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "صالح : طالح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "محبة :كره",
      "فظاظة: لين"
    ],
    "answer": "محبة :كره",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "طالح : صالح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الشقاء : الفردوس",
      "متفائل : حزين",
      "لين : غلظة"
    ],
    "answer": "لين : غلظة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "أحمر : قان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أزرق :باهت",
      "أبيض : صافٍ",
      "أسود : مظلم(فاتح)",
      "أصفر : فاقع"
    ],
    "answer": "أصفر : فاقع",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "ساق : مبتورة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سلك : مربوط",
      "حبل : منصرم",
      "باب : مغلق",
      "عين : مبصرة"
    ],
    "answer": "حبل : منصرم",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "غرفة : منزل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبة : سنبلة",
      "منزل: فناء",
      "شجر: غصن",
      "مقبض: باب"
    ],
    "answer": "حبة : سنبلة",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "إسكافي : حذاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خراز: مجوهرات",
      "دبّاغ : جلود"
    ],
    "answer": "دبّاغ : جلود",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "ملعقة : قدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قمح : أرز",
      "شوكة: طعام",
      "فراولة : مشمش",
      "دلو : بئر"
    ],
    "answer": "دلو : بئر",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "ملعقة : قِدْر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسحاة :تراب",
      "دلو : بئر",
      "قلم :صفحة",
      "شوكة : طعام"
    ],
    "answer": "دلو : بئر",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "وعاء : قدر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صحن : دلو",
      "خشب : حديد",
      "شاحنة : سيارة",
      "طعام: خبز"
    ],
    "answer": "صحن : دلو",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "سائق : قيادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضابط : أمن",
      "معلم : مدرسة",
      "ملعقة : الأكل"
    ],
    "answer": "ضابط : أمن",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "مطر : بحار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثلج:برودة",
      "تمر : نخيل",
      "صيد : زراعة",
      "سماء: سحاب"
    ],
    "answer": "تمر : نخيل",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "بحّار : سفينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماعة :طبيب",
      "نجار : منشار",
      "بضائع : بائع",
      "مسافر : جوال"
    ],
    "answer": "نجار : منشار",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "بيت :تخطيط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعداد :تقديم",
      "درس: تحضير"
    ],
    "answer": "درس: تحضير",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "درس : تحضير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خطة : تقويم",
      "حياة :أكسجين",
      "هدف :تحقيق"
    ],
    "answer": "هدف :تحقيق",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "شمس : قمر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضوء : شعاع",
      "نهار : ليل"
    ],
    "answer": "نهار : ليل",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "مطر : نبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العلم : الجهل(شهادة :اجتهاد )",
      "اجتهاد : نجاح",
      "شهادة : علم",
      "عقل : علم ( اخفاق :إهمال )"
    ],
    "answer": "اجتهاد : نجاح",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مطر: نبات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مدرسة :اجتهاد",
      "شهادة :نجاح",
      "جهل: فشل",
      "عقل : علم"
    ],
    "answer": "عقل : علم",
    "exam": "الاختبار العشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "لباس : حشمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عيش : لقمة",
      "حديث : لطافة",
      "لين :سعادة"
    ],
    "answer": "حديث : لطافة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "كتف : هزّ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يد : اشارة",
      "عين:غمض"
    ],
    "answer": "يد : اشارة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "هزّ : كتف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إشارة : يد"
    ],
    "answer": "إشارة : يد",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "وسيم: جميل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجاع : مقدام"
    ],
    "answer": "شجاع : مقدام",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "رجل :قوم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماع :أذن",
      "القن : الدجاج",
      "شاه : قطيع",
      "ليث: شبل"
    ],
    "answer": "شاه : قطيع",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "ثوب : جسم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قبعة : رأس",
      "قدم : حذاء",
      "قماش : خياط",
      "خشب : طاولة"
    ],
    "answer": "قبعة : رأس",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "ثوب: بدن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علم : نور",
      "تقوى : روح",
      "إيمان : جنة"
    ],
    "answer": "تقوى : روح",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "عصابة : رأس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حزام: خصر"
    ],
    "answer": "حزام: خصر",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "قدم: حذاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أذن : سماعة",
      "يد :ساعة",
      "رأس: طاقية"
    ],
    "answer": "رأس: طاقية",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "حذاء: قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غطاء: اناء",
      "قبعة: رأس",
      "نظارة: عين",
      "سماعة: أذن"
    ],
    "answer": "قبعة: رأس",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "أذن : سماعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قدم :حذاء",
      "نظارة :عين",
      "قفاز: يد",
      "غطاء: إناء(قماش: غترة)"
    ],
    "answer": "قدم :حذاء",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "حذاء: إنسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظلف :شاه",
      "مخلب: ثعلب",
      "حذوة :حصان",
      "خف: بعير(ظلف: خروف)"
    ],
    "answer": "حذوة :حصان",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "حذاء : نعل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فقير : معدم"
    ],
    "answer": "فقير : معدم",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "عمامة : قميص",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مجلس : أريكة",
      "فراش : لحاف",
      "جورب : قدم",
      "ياقوته : زمردة"
    ],
    "answer": "ياقوته : زمردة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "صدقة : بر الوالدين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الاحسان: زيارة المرضى",
      "مهم: أهم",
      "إيمان: إكرام الضيف",
      "سرعة : أسرع"
    ],
    "answer": "إيمان: إكرام الضيف",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "نار : لهب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حرارة : سعير",
      "بحر : زبد",
      "زمهرير : برد"
    ],
    "answer": "بحر : زبد",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "إبهام : قدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قصيدة :وزن",
      "فهم : طالب",
      "لهب :نار",
      "ممحاة : ورقة"
    ],
    "answer": "لهب :نار",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "بناء : هدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هدوء : سكون",
      "نعاس : نوم",
      "بعد : قبل (ضعيف :قوي )"
    ],
    "answer": "بعد : قبل (ضعيف :قوي )",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "تضاد : تناقض",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تشابه : تعاكس",
      "جود :بخل",
      "هجاء : ذم",
      "تطابق: اختلاف"
    ],
    "answer": "هجاء : ذم",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "قوس : سهم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حمام : قفص",
      "مدفع : قذيفة",
      "مكتبة : كتب",
      "مركبة : استمارة"
    ],
    "answer": "مدفع : قذيفة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "سيارة : بنزين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قلم :حبر",
      "طائرة : ركاب",
      "مقال : فكرة",
      "خيمة : أوتاد"
    ],
    "answer": "قلم :حبر",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "سيارة : بنزين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائرة : ركاب",
      "مقال : فقرة",
      "خيمة : أوتاد"
    ],
    "answer": "طائرة : ركاب",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "بنزين : سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غاز : موقد",
      "طريق : محطة",
      "آبار : عيون",
      "نحل : عسل(نهر : سمك )"
    ],
    "answer": "غاز : موقد",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "بنزين : نفط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وسادة: اسفنج",
      "قشطة : حليب",
      "ماء: ثلج"
    ],
    "answer": "قشطة : حليب",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "مفتاح :سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غرفة : باب",
      "قلادة :ذهب",
      "سكين : جزار",
      "نبات: ماء"
    ],
    "answer": "سكين : جزار",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "الإسلام : الصلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طلاب : مدرسة",
      "اللغة : النحو",
      "أستاذ: جامعة",
      "طب : مستشفى( مستشفى : طب)"
    ],
    "answer": "اللغة : النحو",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "شهادة : إسلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سكين :تفاح",
      "زواج:أبناء",
      "معلم : تربية",
      "كتاب :عقل"
    ],
    "answer": "زواج:أبناء",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "سقط : تدحرج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يأخذ :يذهب",
      "أظهر : أخرج",
      "يأمر : ينهى",
      "تطاول : تطامن"
    ],
    "answer": "أظهر : أخرج",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "كال : يكيل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قاس : يقيس"
    ],
    "answer": "قاس : يقيس",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "كال : يكال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وزن : يزن",
      "قاس : يقاس"
    ],
    "answer": "قاس : يقاس",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "يكيل : كال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يزن : زان",
      "يقيس :قاس"
    ],
    "answer": "يقيس :قاس",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "استنشاق : نظافة (تنظيف)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطف: عفو(رحمة : عطف)",
      "مصافحة : سلام",
      "صلاة :ركوع",
      "تدبير: اقتصاد"
    ],
    "answer": "مصافحة : سلام",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "متسول :مال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "متعسر : إمهال",
      "مسؤول :مدير",
      "طالب :تساهل"
    ],
    "answer": "متعسر : إمهال",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "ردّد : كّرر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قدّم : علم",
      "سدد : قيض",
      "مشي :وصول",
      "تزايد :تكاثر (يتكاثر : يتزايد)"
    ],
    "answer": "تزايد :تكاثر (يتكاثر : يتزايد)",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "طفل :رعاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شاب :فتوة",
      "ضعيف : مساعدة"
    ],
    "answer": "ضعيف : مساعدة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "أسماك : فاسدة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مياه :ضحلة",
      "ملابس :بالية",
      "عقول: فارغة",
      "جلد :جاف"
    ],
    "answer": "ملابس :بالية",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "منجل : حصد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نصح:تربية",
      "دبابة : رشاش",
      "معول : هدم",
      "مجداف : بحّار"
    ],
    "answer": "معول : هدم",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "منجل : حصاد (حصد)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نصح : تربية",
      "يراع : خطّ",
      "جهة : توجه( مال :أعمال)",
      "مجداف بحّار"
    ],
    "answer": "يراع : خطّ",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "قلم : يراع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضجيج : ضوضاء",
      "كتاب : ورق",
      "نحيف : ضعيف",
      "صحراء: جفاف"
    ],
    "answer": "كتاب : ورق",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "حرف : كلمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غرفة : بيت",
      "طائرة : مواصلات"
    ],
    "answer": "غرفة : بيت",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "حرف : كلمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فرد : جماعة",
      "طائرة : مواصلات"
    ],
    "answer": "فرد : جماعة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "جملة : كلمات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حروف : مفردات",
      "فقرة : جمل",
      "نص : معنى"
    ],
    "answer": "فقرة : جمل",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "معروف : شكر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صدقة : قبول",
      "بر : إحسان",
      "خطأ: اعتذار"
    ],
    "answer": "خطأ: اعتذار",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "قانون : أمن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عقوبة : جريمة",
      "نظام: فوضى",
      "كسل : إخفاق"
    ],
    "answer": "كسل : إخفاق",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "علم: عمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قانون: تطبيق",
      "خيمة : عمود",
      "يأس : مرض",
      "تعلم : فهم"
    ],
    "answer": "قانون: تطبيق",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "العلم : العمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الورقة : الكتاب",
      "اليوم : الغد",
      "النخل: التمر",
      "الموت: الحياة"
    ],
    "answer": "النخل: التمر",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "عمل : أجرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيل : مطر",
      "ألوان : رسم",
      "شواء : أكل",
      "خوف: شجاعة"
    ],
    "answer": "شواء : أكل",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "حياة : عمل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نور :نهار",
      "صلاة : خشوع"
    ],
    "answer": "صلاة : خشوع",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "نواة :خلية ( قلب : صدر )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جذر :تربة",
      "….: نبات",
      "دُرْج: خزانة",
      "ذهب : ميزان"
    ],
    "answer": "دُرْج: خزانة",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "كف : إبهام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمضان صيام",
      "سماء نجوم (ليل : نجوم)",
      "شهر :أسبوع"
    ],
    "answer": "سماء نجوم (ليل : نجوم)",
    "exam": "الاختبار الحادي والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "الكف : المنع لم يرد اختيار (البخل :الشح ) في الاختيارات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اليد : القبض",
      "النور : الضياء 100 %",
      "القبض : البسط"
    ],
    "answer": "النور : الضياء 100 %",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "سورة: آية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مسرحية: قصة",
      "وزارة :إدارة",
      "تفسير :توضيح",
      "مدير: موظف"
    ],
    "answer": "وزارة :إدارة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "مهارة : إدارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قوة :مساعدة",
      "هدوء :بساطة",
      "لياقة :رياضة"
    ],
    "answer": "لياقة :رياضة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "الرياضة : لياقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تجربة : خبرة"
    ],
    "answer": "تجربة : خبرة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "شمس : سماء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كعبة : أرض",
      "مدينة : دولة",
      "واحة: صحراء",
      "سفينة: بحر"
    ],
    "answer": "كعبة : أرض",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "قوقعة : سمكة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طير : قفص",
      "حشرة : جرثومة",
      "غزال : صقر",
      "أرض : شمس"
    ],
    "answer": "غزال : صقر",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "اصطفاء :اختيار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تعزيز : تحفيز",
      "تحميل : تنزيل"
    ],
    "answer": "تعزيز : تحفيز",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "اجتباء : اصطفاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أعانه : ساعده",
      "أدخله :قربه"
    ],
    "answer": "أعانه : ساعده",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "هفوة : زلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حزن : أسى",
      "فرح : تشاؤم"
    ],
    "answer": "حزن : أسى",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "هفوة : سقطة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد: ميثاق"
    ],
    "answer": "عهد: ميثاق",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "هفوة : زلة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد: ميثاق"
    ],
    "answer": "عهد: ميثاق",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "سحَب : جذب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نوم :راحة",
      "كسر :فلق"
    ],
    "answer": "كسر :فلق",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "خياط :إبرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معلم : سبورة",
      "طباخ :ملعقة"
    ],
    "answer": "طباخ :ملعقة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "سجايا : صفات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أصحاب : رفقاء",
      "مواقف : ذكريات"
    ],
    "answer": "أصحاب : رفقاء",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "الوجه : طلق المحيا",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موج :تلاطم",
      "أنف : شم",
      "تحدث :سجع",
      "أذن : وجه"
    ],
    "answer": "تحدث :سجع",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "كرم. : بذل( كريم :عطاء)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صدقة :أجر",
      "مال: عطاء",
      "معلم : طالب",
      "تؤدة : حلم"
    ],
    "answer": "تؤدة : حلم",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "خزانة : مال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ألبوم : صور"
    ],
    "answer": "ألبوم : صور",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "خزانة : درج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صنبور :ماء",
      "ثوب : جيب",
      "ملابس: حقيبة"
    ],
    "answer": "ثوب : جيب",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "خزانة: مصرف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تسرب:انكسار",
      "معهد :كلية",
      "طائر: قفص",
      "إنسان :عقل"
    ],
    "answer": "طائر: قفص",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "مصرف :نقود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمح :شجر",
      "عمل :وظيفة",
      "قلم : كاتب",
      "عقل :إنسان"
    ],
    "answer": "عمل :وظيفة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "سفينة :بحر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رسالة :بريد",
      "جزيرة :محيط",
      "صحراء : جمل",
      "حذاء : طريق"
    ],
    "answer": "رسالة :بريد",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "نظام : مادة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رف :كتاب",
      "إصبع : أنملة",
      "مبنى : أثاث"
    ],
    "answer": "إصبع : أنملة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "وقود: سيارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غاز: فرن"
    ],
    "answer": "غاز: فرن",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "موجه : اضطراب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوت : صدى",
      "طوفان: غرق",
      "صوت :لاقط",
      "ذبذبة : حركة"
    ],
    "answer": "ذبذبة : حركة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "اضطراب:زلزال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إعصار :ريح",
      "بركان:ثوران",
      "مطر:بلل",
      "فيضان: دمار"
    ],
    "answer": "فيضان: دمار",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "منارة :مسجد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عنوان :كتاب",
      "مدخل :بيت"
    ],
    "answer": "مدخل :بيت",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "عبوس :بشوش )بشاشة :تعاسة(",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جدل: حوار",
      "ارتباط :افتراق"
    ],
    "answer": "ارتباط :افتراق",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "نجاح : اجتهاد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيارة : بنزين",
      "إهمال :رسوب"
    ],
    "answer": "سيارة : بنزين",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "اتقان : جُهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجاح :حليم",
      "حزن : مصيبة",
      "خوف : رعب",
      "سعادة : سرور"
    ],
    "answer": "حزن : مصيبة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "اتقان : جهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حزن : موت",
      "النجاح : حليم",
      "ماء : ثلج",
      "عسل : نحل"
    ],
    "answer": "حزن : موت",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "صياح : ديك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رنين : جرس",
      "عويل : ذئب"
    ],
    "answer": "رنين : جرس",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "ماء : خرير",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مرجل أزيز",
      "كلام كلمة",
      "صياح : إزعاج",
      "هديل حمامة"
    ],
    "answer": "مرجل أزيز",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "صليل:سيف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خرير:ماء"
    ],
    "answer": "خرير:ماء",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "دين: معاصي",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كفر :إسلام",
      "قصيدة :قافية",
      "قلب : موت",
      "غنم :ذئب (خراف :ذئب )"
    ],
    "answer": "غنم :ذئب (خراف :ذئب )",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "تنقل : قطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شراء : دراهم",
      "مدرج :مشجع",
      "صلاة : وضوء",
      "زكاة :مال"
    ],
    "answer": "شراء : دراهم",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "سفر: قصر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "وجع : دواء (دواء: شفاء)",
      "عقد : عهد",
      "سهر : أرق",
      "مرض :فطر"
    ],
    "answer": "مرض :فطر",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "خماص :بطان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعيده :فرحه",
      "راضية : ساخطة",
      "ممتلئه: كبيره",
      "ودوده : رحيمه"
    ],
    "answer": "راضية : ساخطة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "قفل : غلق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يعوم : يسبح"
    ],
    "answer": "يعوم : يسبح",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "سلسلة: حلقة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مستطيل: دائرة",
      "سلم: درج",
      "مسمار : حديد"
    ],
    "answer": "سلم: درج",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "لسان :نطق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبل :عقد",
      "كلام :فهم",
      "لهجة: قبيلة",
      "غلق :باب"
    ],
    "answer": "كلام :فهم",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "حيوان :غذاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صبر : أمنية",
      "وظيفة : وساطة",
      "إرادة : نجاح",
      "فرد: مجتمع"
    ],
    "answer": "وظيفة : وساطة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "كَرِه : استساغ",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حقد : تسامح",
      "محبة: استحسان",
      "ظلم : قساوة"
    ],
    "answer": "حقد : تسامح",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "شرارة :نار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوص:بيض",
      "سحاب: بخار",
      ".... :قبر",
      "طفل :رجل"
    ],
    "answer": "طفل :رجل",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "نار : شرارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذوبان : حرارة"
    ],
    "answer": "ذوبان : حرارة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "ورقة : تمزيق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زجاج:كسر (زجاج : تكسير)",
      "انصهار: حديد",
      "خشب : نحت",
      "جليد : ذوبان"
    ],
    "answer": "زجاج:كسر (زجاج : تكسير)",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "ورق تمزق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجر: حفر",
      "حديد: انصهار",
      "زجاج: تكسر"
    ],
    "answer": "زجاج: تكسر",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "الشروق :الصباح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دافئ : حار",
      "التطعيم :المناعة"
    ],
    "answer": "التطعيم :المناعة",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "جدول : نهر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجم :شهاب",
      "هضبة : جبل",
      "بركان : نار",
      "محامي :قاضي"
    ],
    "answer": "هضبة : جبل",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مشهور : مغمور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ظاهر : باطن"
    ],
    "answer": "ظاهر : باطن",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "تشجيع : تكرار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحك : استهتار",
      "شراء استحواذ",
      "تدفئة اكل",
      "تبرير : اعتذار (خطأ:اعتذار)"
    ],
    "answer": "شراء استحواذ",
    "exam": "الاختبار الثاني والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "قطار : سفينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حذاء :سنارة",
      "شمال : شرق"
    ],
    "answer": "شمال : شرق",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "شمال : غرب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صوم : زكاة(صلاة : زكاة)",
      "طريق : سيارة",
      "شبل : أسد",
      "ليل :نهار"
    ],
    "answer": "صوم : زكاة(صلاة : زكاة)",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "شروق :غروب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عهد :وعد",
      "زمن :وقت",
      "احجاف :جور",
      "نهم :قنوع"
    ],
    "answer": "نهم :قنوع",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "عمود : غرفة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حكومة : شعب",
      "أب : بيت",
      "إبرة : خيط"
    ],
    "answer": "أب : بيت",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "طهر:عفاف",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أنانية:سوء",
      "قراءة:تأني",
      "رفيع:مستوى",
      "عدواة: خداع"
    ],
    "answer": "عدواة: خداع",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "مسواك:أسنان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبكة :كرة",
      "عدسة:عين"
    ],
    "answer": "عدسة:عين",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "منجم : ذهب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بئر : ماء"
    ],
    "answer": "بئر : ماء",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "حسرة : ندامة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طفل:رضيع",
      "مفسد : مخرب"
    ],
    "answer": "مفسد : مخرب",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "شباب : هرم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبل :اسد"
    ],
    "answer": "شبل :اسد",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "شباب : هرم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "موت : حساب"
    ],
    "answer": "موت : حساب",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "موت : بعث",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شباب :شيخوخة"
    ],
    "answer": "شباب :شيخوخة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "موت : حياة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إقدام : إحجام"
    ],
    "answer": "إقدام : إحجام",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "تحقيق : محضر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طالب اختبار",
      "مداولة توصية",
      "كتابة جريدة",
      "والد: أمر"
    ],
    "answer": "كتابة جريدة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "طلاق : زوج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شفاء:طبيب",
      "نجاح:معلم",
      "حكم:قاضي"
    ],
    "answer": "حكم:قاضي",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "طهارة : صلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رضى : بيع",
      "وقاية :علاج",
      "تسلق :جبل"
    ],
    "answer": "رضى : بيع",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "دين : الاحسان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الجنة : الفردوس"
    ],
    "answer": "الجنة : الفردوس",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "نزاهة : انحطاط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرم : بخل"
    ],
    "answer": "كرم : بخل",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "افتراض : استهتار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنائي : تباعد",
      "جليا : مخبأ",
      "خشيه : علم",
      "السيف : الحسام"
    ],
    "answer": "جليا : مخبأ",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "جليا:ظاهر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "هزبر: أسد",
      "سعادة: شعور"
    ],
    "answer": "هزبر: أسد",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "جلاء : ظهور",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رغبة : رهبة",
      "شاق : كثير",
      "سهر : أرق",
      "رضى :قبول"
    ],
    "answer": "رضى :قبول",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "دجى :ظلمة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ليل: نهار",
      "جلاء : وضوح",
      "زوال :إشراق",
      "غبش :لمعان"
    ],
    "answer": "جلاء : وضوح",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "الايثار : الاستئثار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حب : امتلاك (أساسي :جوهري)",
      "اقتصاد : ادخار",
      "مقسط : ظالم",
      "عبادة : صلاة"
    ],
    "answer": "مقسط : ظالم",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "مشتل:شجر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مزرعة :مياة",
      "نافذة:بيت",
      "جراثيم : مختبر (رياح :غبار)",
      "ألبوم:صور"
    ],
    "answer": "ألبوم:صور",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "مشتل : شجرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مزرعة: ماء",
      "هواء: غبار",
      "مختبر : فيروسات",
      "طلاب: مدرسة"
    ],
    "answer": "مختبر : فيروسات",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "الصلاة : الفلاح (الصلاة : راحة )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "المخدرات : الهلاك",
      "الجد : الاجتهاد"
    ],
    "answer": "المخدرات : الهلاك",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "حراشف : سمك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أنف : إنسان",
      "ريش: طير"
    ],
    "answer": "ريش: طير",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "سيارة : إطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إنسان : رأس",
      "جناح : طائرة",
      "جسم : قدم",
      "طفل : مهد"
    ],
    "answer": "جسم : قدم",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "سيارة : إطار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غرفة:باب",
      "دبابة جنزير",
      "هاتف : سماعة"
    ],
    "answer": "دبابة جنزير",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "معسكر : إنضباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قمر :نور",
      "ليل : سكون"
    ],
    "answer": "ليل : سكون",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "نقض : إبرام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حقيقة : خيال",
      "نور : فجر",
      "نعاس : نوم"
    ],
    "answer": "حقيقة : خيال",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "أَنس : وحشة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عزيمة : إصرار",
      "نشاط : خمول"
    ],
    "answer": "نشاط : خمول",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "ماء :شفافية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عذوبة:نهر",
      "جبل :صلابة",
      "ملوحة:بحر"
    ],
    "answer": "جبل :صلابة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "تقاويم : أيام (أشهر )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سنة : .....",
      "ساعات :أوقات (ليالي :أوقات)",
      "جداول: حقول",
      "دقائق:لحظات"
    ],
    "answer": "ساعات :أوقات (ليالي :أوقات)",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "مسكن : واسع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صدر : ضيق",
      "كتاب : مفيد",
      "طعام : شهي",
      "مرسم : جميل"
    ],
    "answer": "مرسم : جميل",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "تمساح : نهر (تمساح: ماء)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ثلج : جبل",
      "نقود :محفظة (مال : محفظة)",
      "وردة : عطر",
      "نوم : ظلام"
    ],
    "answer": "نقود :محفظة (مال : محفظة)",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "ذنب : استغفر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "دفع : استنجد",
      "أقدم :ندم",
      "تعب : استقال",
      "بداية : نهاية"
    ],
    "answer": "تعب : استقال",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "ضعف : وهن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبض : حياة",
      "استقرار : ثبات"
    ],
    "answer": "استقرار : ثبات",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "عَظم : وهن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "علو : درك(علو : دنو )",
      "مرض : جسم(ضعف:جسم )",
      "نار : جمر(وعور :جبل)",
      "قلب :بصيرة"
    ],
    "answer": "قلب :بصيرة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "أينعت :الثمار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نبتت :الخضروات",
      "بارت :السلع",
      "أورقت :الأشجار",
      "استقرت :التجارة"
    ],
    "answer": "استقرت :التجارة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "حاسر :رأس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حافي :قدم",
      "أعسب :رأس",
      "عريان :ثوب",
      "أشعث :شعر"
    ],
    "answer": "حافي :قدم",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "النية : الصلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العمل : الجزاء",
      "الجمرات :الطواف",
      "ولد(ابن) : ولد",
      "الشيب :الشباب"
    ],
    "answer": "العمل : الجزاء",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "النية: صلاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "العقاب : الثواب",
      "العمل : جزاء",
      "ولد : اب"
    ],
    "answer": "العمل : جزاء",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "فقرة:عبارة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سماعة: أذن",
      "أنملة :إصبع",
      "باب:مقبض"
    ],
    "answer": "باب:مقبض",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "بركة :طحالب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مزرعة : نمل",
      "خبز :عفن"
    ],
    "answer": "خبز :عفن",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "طحالب :ماء( تم تقفيل هذا السؤال بالاجابتين وستجدون شرحه في البنك الثامن )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحيق :زهور",
      "درج : مكتب",
      "جليد : جبل100%",
      "خيانة : قلب100%"
    ],
    "answer": "جليد : جبل100%",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "متعرج : ممر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معقد : تعبير"
    ],
    "answer": "معقد : تعبير",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سهم : سلاح",
      "سيف :رمح(فضة :ذهب )"
    ],
    "answer": "سيف :رمح(فضة :ذهب )",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "خيار : طماطم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف سلاح",
      "أواني قلادة",
      "سهم جعبة",
      "حبر :رصاص"
    ],
    "answer": "حبر :رصاص",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "ارتياح : قلق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سعادة : حزن"
    ],
    "answer": "سعادة : حزن",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "بيت : قوعد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة : جذور"
    ],
    "answer": "شجرة : جذور",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "جذور :شجرة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سواري :أعلام",
      "قواعد :أبنية"
    ],
    "answer": "قواعد :أبنية",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "حرارة : غليان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجاعة : انتصار"
    ],
    "answer": "شجاعة : انتصار",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "نور : نار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بخار :غليان"
    ],
    "answer": "بخار :غليان",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "نهر :طين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "بحر : ملح",
      "ليمون حامض"
    ],
    "answer": "بحر : ملح",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 58,
    "question": "فخار:طين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شجرة :فسيلة",
      "بناء :جدار"
    ],
    "answer": "شجرة :فسيلة",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 59,
    "question": "احتدم: اشتد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حفاوة :احتفال",
      "التمس : تشبث",
      "بعث :حث"
    ],
    "answer": "حفاوة :احتفال",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 60,
    "question": "مكوك :فضاء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غواصة : أعماق",
      "مقود :سيارة",
      "قطار :قضبان",
      "سفينة :بحر"
    ],
    "answer": "غواصة : أعماق",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 61,
    "question": "أحجم :أقدم",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جود : كرم",
      "أسرع : نام",
      "اتفق : اختلف"
    ],
    "answer": "اتفق : اختلف",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 62,
    "question": "المسجد:المحراب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طائر : منقار",
      "ستارة : نافذة",
      "مكتب :تلفاز",
      "سيارة:طريق"
    ],
    "answer": "طائر : منقار",
    "exam": "الاختبار الثالث وعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 4,
    "question": "محراب : مسجد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "عطر : زجاجة",
      "كيس : رز"
    ],
    "answer": "عطر : زجاجة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 5,
    "question": "تجشؤ : غاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سائل : عرق",
      "نافذة : نسيم",
      "صفارة : هواء",
      "طائرة : محرك"
    ],
    "answer": "صفارة : هواء",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 6,
    "question": "تجشؤ : غاز",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كرة : هواء"
    ],
    "answer": "كرة : هواء",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 7,
    "question": "عصير :فواكه",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "خبز : عجين"
    ],
    "answer": "خبز : عجين",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 8,
    "question": "جمع : طرح",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضرب : قسمة",
      "بخيل :كريم",
      "قصير :طويل"
    ],
    "answer": "ضرب : قسمة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 9,
    "question": "وادي : صحراء",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ماء : نهر",
      "طبيب : سماعة",
      "شاحنة : سيارة",
      "مكحلة : عين"
    ],
    "answer": "ماء : نهر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 10,
    "question": "مرض : وقاية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لوحة :تحذير(إشارة :تحذير)",
      "حفرة :سياج",
      "نظام :تشتت",
      "أسد ضرغام (حاجز : عائق)"
    ],
    "answer": "حفرة :سياج",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 11,
    "question": "خلود : أبدية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حب : وُد",
      "كرم : ضيف"
    ],
    "answer": "حب : وُد",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 12,
    "question": "رياح : سحاب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مقود : سيارة",
      "سباق : اتجاه",
      "سماء : نجوم",
      "مطر : ماء"
    ],
    "answer": "مقود : سيارة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 13,
    "question": "لين : صلب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "لؤم : شهامة"
    ],
    "answer": "لؤم : شهامة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 14,
    "question": "السَّحر: الزمان",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سنام:جمل",
      "قلم : ممحاة",
      "شعاع:شمس",
      "الظهر:العصر (العصر : الظهر)"
    ],
    "answer": "سنام:جمل",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 15,
    "question": "كراسي : مجلس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أفاعي : زواحف",
      "جمال : صحراء"
    ],
    "answer": "جمال : صحراء",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 16,
    "question": "تؤدة : تأني (تؤدة: حلم)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مكوث بقاء(مكث :بقاء )",
      "يقظة رشد",
      "جهل:علم",
      "معرفة:سفر"
    ],
    "answer": "مكوث بقاء(مكث :بقاء )",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 17,
    "question": "الخوف:الهلع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "البكاء:الحزن",
      "الألم: المرض",
      "الحرص: الجشع",
      "سعادة ( بهجة) :أنس"
    ],
    "answer": "الحرص: الجشع",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 18,
    "question": "نميمة:حسنات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نار: عود",
      "مناعة:مرض"
    ],
    "answer": "مناعة:مرض",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 19,
    "question": "غيبة : حسنات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مناعة :مرض",
      "نار :حطب"
    ],
    "answer": "نار :حطب",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 20,
    "question": "صور : فيديو",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "جزيرة : بحر ( محيط )",
      "دولاب : ملابس",
      "شجرة : أثاث",
      "نحل : نظام( أوروبا : قارة)"
    ],
    "answer": "شجرة : أثاث",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 21,
    "question": "بكاء : حزن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ضحك : سعادة",
      "سقوط : كسر"
    ],
    "answer": "ضحك : سعادة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 22,
    "question": "بكاء : طفل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أنشودة : مدرسة",
      "مريض :أنين",
      "نائم : شخير",
      "تغريد : طائر"
    ],
    "answer": "تغريد : طائر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 23,
    "question": "سراج : ظلام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "زيت : نار",
      "شمس :ليل 100 % تم تقفيل هذا السؤال بهذه الاجابة ولم ترد للمختبر اختيار علم جهل . وستجدون شرح تعديل السؤال في البنك السابع",
      "ظهر :مغرب"
    ],
    "answer": "شمس :ليل 100 % تم تقفيل هذا السؤال بهذه الاجابة ولم ترد للمختبر اختيار علم جهل . وستجدون شرح تعديل السؤال في البنك السابع",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 24,
    "question": "الشياه : البقر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "سيف : مهند",
      "مكتبة : دفتر",
      "الفول : العدس",
      "بيع : إعلان"
    ],
    "answer": "الفول : العدس",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 25,
    "question": "فول : عدس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فستق : لوز",
      "أرز : طحين",
      "دقيق : قمح"
    ],
    "answer": "فستق : لوز",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 26,
    "question": "غارم : زكاة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مريض : فحص",
      "بيت ؛ هاتف",
      "طبخ زيت",
      "رجل تجارة"
    ],
    "answer": "مريض : فحص",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 27,
    "question": "تذوق : حواس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شمس : مجرة",
      "دواء : مرض",
      "ممثلون : مسرح",
      "سمع : بصر"
    ],
    "answer": "شمس : مجرة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 28,
    "question": "حمضيات : برتقال",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معادن : حديد",
      "فصول : شتاء",
      "بقول : فول",
      "مركبات :سيارة ( أخلاق :شهامة )"
    ],
    "answer": "بقول : فول",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 29,
    "question": "خيل: فرس",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "قوم : رجل",
      "امرأة :طائفة",
      "ضحك :فرح( حرص جشع)",
      "نوم: راحة"
    ],
    "answer": "قوم : رجل",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 30,
    "question": "تفكير : استنباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
      "استرجاع : تذكر",
      "تحفيظ : تلقين",
      "اهداف : تحقيق"
    ],
    "answer": "ملاحظة : تحليل(بحث : اكتشاف)",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 31,
    "question": "ملاحظة : تحليل",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نضج : خبرة",
      "بحث : اكتشاف",
      "تحفيظ : تلقين",
      "اهداف : تحقيق"
    ],
    "answer": "بحث : اكتشاف",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 32,
    "question": "حفظ : تلقين",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نضج : خبرة",
      "بحث : اكتشاف",
      "تأخر : انتظار",
      "اهداف : تحقيق"
    ],
    "answer": "نضج : خبرة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 33,
    "question": "تميز :ابداع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تفوق : شهادة",
      "فشل :اخفاق",
      "نجاح: اجتهاد",
      "تهاون ( رسوب) : فشل"
    ],
    "answer": "نجاح: اجتهاد",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 34,
    "question": "علم : سارية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "إناء :حافظة",
      "سماء: نجم",
      "تاج : رأس",
      "جبل: شجر"
    ],
    "answer": "تاج : رأس",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 35,
    "question": "علم : سارية",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "طعام: مائدة"
    ],
    "answer": "طعام: مائدة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 36,
    "question": "ساير : وافق",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "صافح :سامح",
      "استيطان :خوف",
      "دعم :ساند"
    ],
    "answer": "دعم :ساند",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 37,
    "question": "اكتئاب : حزن",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رياضة : سعادة",
      "جبل :شاهق",
      "زبيب: عنب"
    ],
    "answer": "رياضة : سعادة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 38,
    "question": "اتقان : جودة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اثبات شخصية : بطاقة",
      "كتب : قرأ",
      "صاروخ: اطلاق",
      "بداية: نهاية"
    ],
    "answer": "اثبات شخصية : بطاقة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 39,
    "question": "سؤال :مجهول (جهل )",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حَمل : جنين",
      "قدر : حكمة",
      "إجابة : وضوح ( جواب : وضوح)"
    ],
    "answer": "إجابة : وضوح ( جواب : وضوح)",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 40,
    "question": "أذعن : خضع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "كلل : تعب",
      "أظهر : أخفى"
    ],
    "answer": "كلل : تعب",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 41,
    "question": "إذعان : إطاعة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اظهار:اخفاء",
      "ابتهاج :سرور"
    ],
    "answer": "ابتهاج :سرور",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 42,
    "question": "صيام : إمساك",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رمضان : شهر",
      "صلاة : دعاء",
      "أية : سورة",
      "مغرب : شفق"
    ],
    "answer": "رمضان : شهر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 43,
    "question": "اجتماع : قرار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تنظيم : إدارة",
      "غياب :مسائلة",
      "محقق :خطأ"
    ],
    "answer": "غياب :مسائلة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 44,
    "question": "اجتماع : قوة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "نجاح : فشل",
      "ذكاء : فطنة",
      "صباح : ضحى",
      "ليل : ظلام"
    ],
    "answer": "ليل : ظلام",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 45,
    "question": "ثريا : قبة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حجر : أبيض",
      "باب : شباك",
      "كرة : ملعب"
    ],
    "answer": "كرة : ملعب",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 46,
    "question": "علاقة : ارتباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مودة : محبة",
      "رحم: وصل"
    ],
    "answer": "مودة : محبة",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 47,
    "question": "علاقة : ارتباط",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "رحمة : مودة",
      "كرم : نبل",
      "صله : أقارب",
      "عطاء : بذل"
    ],
    "answer": "عطاء : بذل",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 48,
    "question": "طبيب : معالج",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "مهندس : متعلم",
      "طيار : طائر",
      "محاضر : يعلم",
      "خبير :متمرس"
    ],
    "answer": "خبير :متمرس",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 49,
    "question": "نظر:شاهد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "فكر: يتخيل",
      "حدّث:كلّم"
    ],
    "answer": "حدّث:كلّم",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 50,
    "question": "حنان : حب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "اجتماع : تجمهر",
      "انتقام : حقد",
      "قفل :خزانة"
    ],
    "answer": "انتقام : حقد",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 51,
    "question": "القرآن :طمأنينة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حر : عطش"
    ],
    "answer": "حر : عطش",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 52,
    "question": "مسك : طيب",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "شبل :أسد",
      "نحل : عسل",
      "شعير :حبوب",
      "ورق : كتاب"
    ],
    "answer": "شعير :حبوب",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 53,
    "question": "صبح : نهار",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "غسق : ليل"
    ],
    "answer": "غسق : ليل",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 54,
    "question": "أغلال : قيود",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "منح :هبات"
    ],
    "answer": "منح :هبات",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 55,
    "question": "أول:ثاني",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "النهار:الليل",
      "الشمس:القمر",
      "الفتح:الدخول"
    ],
    "answer": "الفتح:الدخول",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 56,
    "question": "زراعة : مطر",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "يتيم : توكيل"
    ],
    "answer": "يتيم : توكيل",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 57,
    "question": "منافق : مخادع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "أسد : زئير",
      "أفعى : سم",
      "بعير : صبر",
      "غزال : قفز"
    ],
    "answer": "بعير : صبر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 58,
    "question": "برق : رعد",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تمر : عنب (فراولة : توت ) ( توت : تمر)",
      "مد : جزر",
      "خف : جمل",
      "حبر : قلم"
    ],
    "answer": "مد : جزر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 59,
    "question": "سمك : تونة",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حبوب : قمح"
    ],
    "answer": "حبوب : قمح",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 60,
    "question": "بيت : فسح ((بناء : فسح)",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "حار :بارد",
      "صدر : قلب",
      "جبل :غار",
      "جراحة : تخدير"
    ],
    "answer": "جراحة : تخدير",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 61,
    "question": "موسوعة :معلومات",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "معجم :مؤلفين",
      "صحيفة : محررين",
      "كتاب :فهرس",
      "مفكرة : مواعيد"
    ],
    "answer": "كتاب :فهرس",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 62,
    "question": "انبرى: تصدى",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "تقدم: تراجع",
      "حارب: قاتل(حطام:هشيم)",
      "اعترض: وافق",
      "اتفق: اختلف"
    ],
    "answer": "حارب: قاتل(حطام:هشيم)",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 63,
    "question": "الضار :النافع",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "الباطن :الظاهر"
    ],
    "answer": "الباطن :الظاهر",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  },
  {
    "question_number": 64,
    "question": "شجاع : مقدام",
    "type": "اختيار",
    "choices": [
      "ذكاء : نبوغ"
    ],
    "answer": "ذكاء : نبوغ",
    "exam": "الاختبار الرابع والعشرون",
    "category": "التناظر اللفظي"
  }
]